[九月再戰]賽馬休季討論區

休季用呢個post

打和都開心啦

lm

留名

馬季完左唔賭了
等下個馬季算

LM

想改名

LM cat b

最近輸得好慘 依家休賽時機都好

Lm

全季輸接近1400蚊
季中2至5月個陣狂輸

尾場四連環差隻龍船，不過都有錢贏

1400好少姐
玩足咁多個月 先1400蚊娛樂費

搵日㩒返晒狗會户口啲錢出嚟先
其實好快又開鑼

我都under 1k

今季都叫多災多難，騎師，練馬師同馬都係

馬壇清算名單（2016-17馬季終極版）

歡迎清算一眾馬壇寄生蟲

我淨計跑馬真係贏
計埋波就

呢個6,7月輸左8k，淨馬仔應該打和
計埋波至少豬5k

努力番工貓b

貓巴 same

好耐無買波，諗諗下真係唔化算。
四大聯賽開翻要睇波咪買。

法國玩股票仲輸得多過馬

賭馬仲好玩啲

要不是盈進影輸
醉必勝塞車
第六場我信自己

至少贏幾萬今日

今晚玩下女子歐國盃啦
奇妙電視有直播
輸錢都有得睇下囡囡嘛

犯規想買大

賭馬好刺激
一兩分鐘既事

跑完咁耐
吳長進都唔捨得換衫

中就有種努力有回報既感覺

呢樣真 我真係有諗過度過
我好少鳩買

呢隻衫幫佢全季搵左60%既頭馬

老西都唔換啦

未完架
想有new market追數

又可以細注玩

當老西着

賭馬襟玩好多

200蚊都玩足半日

賭場波亞洲盤都200，兩粒鐘仲要等運到

以前返狗會pt無邊賭邊返
依家返ft先玩馬仔

賭波賭有得睇會好啲
果啲19聯賽真係狗也不屌

最近試緊樣新野
揀兩場
主客客主咁樣2串1
40蚊博幾千蚊

尋日中到場主客
但第2場開客和

咁樣同賭運冇分別

我賭波有運果日好誇張
琴日中5x1了

馬仔有時入三四百夠玩幾個月

輸淨九蚊九月見，，暑假戒波戒馬，只買廿蚊六合彩

入嚟傾下馬

都要度既
開得主客客主
即2.5一定大
所以我會揀啲似入球大既黎買

咁從來賭博就一定係講運架啦

冇馬賭日 預感都係冷清

愛駒都市神話傷咗
希望快啲好返下季有馬贏

我輸淨11蚊, 仲可以買條金多寶

你岩既🤣 不過賭波輸得仲快

我開個topic先啦

今年大摩有幾隻馬 我覺得無前又無後雷聲大雨點小

美麗傳承 喜蓮彩星 共創更好

三隻最大特點 睇落去好均速
根本上係要跑到完美先有得贏

利申 三隻都好鍾意

輸左二千………下季清心寡慾,

新手賭完6、7場 以前唔明點解老豆睇得咁high
呢家聽完真係明 買左再聽 聽到心肝仔都跳出黎

臨尾中翻條T，今季埋單贏千幾

因為波日日都有

馬會波d賠率都要好西

你沉舟了

回回氣 再接再厲

烈風小子咁樣冇仇報

買得大咪跳出嚟
玩幾十無咩野

晚晚訓教前鳩篤幾場單雙過關買10蚊

大家贊唔贊成全季跑馬呢？
我就覺得而家抖返個零月
幫啲賭仔儲下新鮮感比較好

啲馬會死🙈

係呀，我試過買1.5都可以輸

上次9買中左醋比仔連贏 跳左出黎

要努力戒波 下季馬仔打爆馬會

🐴🐴🐴

屌你地 咪飛我

一早要啦
拆撚咗個迪士尼起個大型訓練基地
跑一日馬都多撚過迪士尼一個禮拜收入

抖下啦

季尾唔好話馬都唔得 人都唔得

共創更好今日on99咁跟前做乜撚
好嬲

賭完馬就唔想賭波了
垃圾波 不了

點解我超次次冇位上...

星期二8000萬金多寶

清算埋呢隻廢物啦

根本呢隻馬就唔係有咩特別
係霍ching成日吹奏姐

差1蚊

普通3班馬一隻

喜蓮彩星難跑到
講起大摩我就期待隻駿皇彩

入場真係會賭多左

輸$1100
火天大有贏嗰啲輸返晒

即刻撳返哂D錢出嚟先

新手lm
下季請咁多位大蛇多多指教
想問呢到有無乜規矩

喜蓮彩星都係返歐洲啦
比大摩當佢係多名利咁玩

貼bam圖先啦

又jer

有 派500比我先好講野

一諗起抖暑冇得聽賢仔把聲就好失落

搞左咁耐都搞唔好內閃
一隻均速跟前馬變左後上 笑死人

你loop上季個8xx幾場場咪得囉

蒜頭爺爺 頓哥望咩野
左望望 右望望咁
笑死

串我拉古古惑惑 下季有無得撈都成問題啦

有馬場冤魂

我揀八場波大細8x1 每日10蚊

好多年前賢仔仲係rthk講馬果陣呢
抖暑都會有啲節目俾馬迷phone in問下野
都學到野
講起都成十幾年前既事了

睇嚟要攪返個

最後邊個可以搞得到
同埋是咪手起刀落

西兒子

蘇兆輝先搞得掂

之前佢騎邊隻一打就即刻內閃
巴基反而我覺得佢騎得好

有冇人係會次次都睇賽後你點睇
有時都會follow到某d馬

但佢地三個入面 成日講血統果個經常被串柒

呢啲馬好受個檔影響同美麗傳承一樣

13少啦
教口一流，不過都好難攪

關唔關場地左右轉事

試下放頭貼欄有無得諗

我諗又唔太關左右轉事
場地點都有啲，但我講過好多次步速先係最大問題

彩福今次 買左500wp 下季比我返身好唔好

彩福呢隻馬識睇電算機
贏得實落飛
冇飛唔使買

同馬房隻飛來猛都係咁

計哥

今日祈仔隻隻最少四五疊入灣
點蝕腳程

嘉琦BB好可愛

臭西

下年有Tommy
大摩今鋪仆街啦

下季繼續追彩福

邊度可愛

減下分先

呀田正氣！

tommy咪九疊入灣

呼籲手足迷途知返 迷田

要買細啲啦,重新諗過投注策略

當啲後上馬係尚多湖，威爾頓

我加陣好簡單
睇中重心場合主打wp 有時手痕就連嬴位置q

覺得太亂既索性唔買

湯米加獎星

仆佢個街
今日俾佢激撚死
下下四五疊
轉灣可以撕飛

真係真係叫自己唔好場場賭

祈仔放左假咁款

場場賭點頂得順 真係88個賽日場場中咩
仲洗咩返工

無可否認，佢喺香港算係高level

收到風：
愛狗 Listening 出年可能試下百萬狀元條路線
但係再出1800 就限腳，1650 應該good fit

共贏唔使睇

馬主黎緊好似仲有兩隻新馬

遊馬河
下半場啲大摩過關俾佢收晒檔

我有好多隻愛駒，會唔會太花心

Listening 估唔到轉比賀腎 又變返一隻好好馬

我都有
但最鍾意一定係旺

梁國雄議員

有男朋友嗎？

上次隻海之濤

幾時串左

Size 嫌佢脾氣唔好，所以想搞好脾氣先出
柏寶跑第5嗰次
馬主講明贏就留
唔贏就轉倉
俾賀腎....好似話係因為佢幾識搞啲有脾氣嘅馬

幕後好似望呢隻望到幾高，至少可以去到慣勝福星個lv

屌 第4

會員當家精選下年同爭分奪秒諗住點屌打對手？

當家精選
出年經典一哩

今年轉左去沙圈拋壽包

睇我一睇得一場

乜真係有人追比卡超？

一慢一慢都知撕左一半飛

難騎又難贏,熱又唔值,

Agger
霍清都係擺多啲精神落浪仔到

狗餅馬

新手由季中開始賭，子賤揀果啲真係可以飛😂

五十五十幾好馬，希望玩耐d

唔知獅子聰下季仲有冇呢？

今日全程外疊都有第2
呢隻嘢唔多簡單

低估左佢
呢隻馬好野嚟

我一鋪都無買過
唔係跟開既 我都唔跟

燈子健

見佢贏咗2場之後都有跟，同馬克羅斯一樣開咗竅

簡小隻好開心架

有冇清玩捉路
季中開始玩
淨係留意到依啲
葉楚航鐘意用牌仔或者13少去馬
柏寶搭光頭蘇有啲嘢睇
奸仔達鐘意食孖寶
容閪鵬好似未試過5倍樓下贏馬
Fd嘅馬房會一個吸飛就另一個去馬

另外睇晨操可以點學

但係買過關又點算呢？

下季繼續追數馬
霸氣
心有靈犀
宅大大

諗到再補

新人留名

巴打咁睇唔開

通常呢d九死一生。

宅大大可能都仲可以追

其他不了

今日見到獎星公仔

近年唔再做甚麼備忘馬，轉馬轉得太快

我都試緊玩捉路
去唔去馬真係好大影響
唔去既 乜馬都無撚用

我好犯賤，覺得佢地會有1 win 如果未退

心有靈犀 可以長拖

岩岩同比卡超傳左心
佢話佢今日咁樣漏閘好內疚
好對唔住你地

留名先

終於收工可以睇下今日點輸

煞科戰多得我愛狗馬克羅斯有得贏
希望下季有得贏級際賽

一人n隻今季追到窮既馬
阿姆利則 晨操拍跳都好 跑落就
babamama 雖然win親都有份中 但就係因為季初幫我贏左好多 情意結 加上半個梁家俊fans 差唔多場場買
友誼之星 一開頭以為隻馬好超
好叻仔 明明馬樣好靚仔 加上跟前跟後都得 唔知係成日跑唔到水準定根本唔叻
最蠢 垃圾 等落4班

補充 容天鵬次次強陣 都係一隻都無
反而李易達 鄭俊偉就一有就大部分有

今季大家比較深刻係邊幾場馬，不論係贏定輸錢好，或者欣賞讚賞角度都好

1. 銀豐神駒跑得返兼贏到，吳大夫真心有心機，好野
2. 賴維銘贏財神，久違既一場頭馬
3. 柏寶甩韁贏將才，腎口中既柏寶就柏寶啦
4. 巴基之星玩鳩牙拉

散倉啦

唔怪得早幾日彈個細閘，原來係有些小問題

佳龍駒出事 咁多位手足諗住講下笑點知成真

個泥閘其實係為左改善漏閘先安排 明明個陣都出閘出得好好
點知一跑又出事

佳龍駒罪在大摩

你仲夠膽提皮卡丘
霍ching清算緊你

我比你地更加失望
上次都話馬有人冇
今次未睇重播 但好似隻馬自己冇左

隻馬冇多啲，不過唔係好明點解轉彎個陣麥偉利做咩要趷到咁高 入直路打幾鞭都冇反應放棄咗

麥偉利隻隻都係趷到咁高既

懶掛, 趷高d無咁攰吖嘛,

所以雷拉

依家既黃皓楠都明顯僕得低過之前

阻風同破風嘅分別

新添-隻馬未得就唔好推佢出黎呃錢啦，啲汗多到

烈風小子-咁樣退出下季有冇仇報 ？

銀城福星-貼欄放得出都俾我拉追過冇p都唔知人廢定馬廢

紅麗舍-衰個檔又要落雨唔利追得第5

鑽飾傳奇-又係衰個檔開波二疊都埋唔到焗走三疊再拉後跟都追到第5

豈等閒-要做既野都做哂，潘狗揀岩馬

馬克羅斯-又一次成功揹番件廢柴番黎，btw有冇人覺得兩個騎師調番轉，一個會贏更多另一隻連p都冇？

世界紀錄-唔講啦都唔知跑乜

快利-慢閘zip到貼欄竟然唔開鞭齋推，未睇直鏡唔知係唔係唔夠位

比卡超-唔講啦，霍清都傳咗心等落班啦

你睇d騎師一過終點就趷晒起身休息就係咁解.

無影櫈唔撚易

暑假要惡補多啲賽馬知識先得，今季叫好彩，初入坑都keep到正數，希望個post唔好沉底

比卡超好誇張，成個人企咗係到咁濟

手到拿來放個陣都企得好緊要

嚴選今季愛狗

一片光明 - 1200/1400 忠心準繩 仲要有賠率
旌暉 - 1400 無懼檔位 受皇天擊殺連累失落港澳盃
喜蓮獎星 - 重配愛將湯美2勝G1 飲恨馬王寶座 馬主rip
藍天堡馬 - 泥地1200證明自己
喜旺寶 - 一個字 準 上屆大不列顛錦標來港馬進度最好果隻 不過要睇下季仲有進步

四季旺跑既每一場我都記得好清楚

三場四歲系列真係開心到想喊
佢唔係贏嗰隻 但係我心目中佢係最好嗰隻
打吡入場睇到佢跑第四 真係差啲喊左
由一開始完全唔受注目 到加陣話下年要衝Group
閪拉 唔該你唔好玩鳩佢 炒飯真係好錫隻馬 有機會想佢騎

美麗大師 終於擺脫到步步友既影子
贏到第一個G1 開心左好耐
失望既係安田我諗佢連六成水準交唔出

有我 點會沉

教下我地d新手

無咩好教 大家交流下
比我叻既巴打仲多 啲人成日亂買都收幾皮

仁Kit脹左好多

無限中出
我都想無限中出莎拉同喜琦

亂買

靠你推啦

我買就淨係收皮

想問四重彩複式單式係點玩🙈
新手淨係玩wp qpq

Lm學野

貓b 好神
諗起牙貓比 80幾蚊place 共創更好 四季旺加洲再豫正q 都扯扯地 貓b 快啲教下我地啲新手

我都係
馬贏4-50k
波輸返突

係易玩
易玩咪越想買得大
但賠率低
就好易出事

唯一理想 暑假等各大聯賽完左 跑返星期六黃昏馬

比你講講 去睇左迪士尼上年成年收入50幾億

跑5日馬都多過佢開全年了

我覺得暑假係有必要

最主要係比我地抖下

好鐘意捉路
因為我廢事隻隻睇賽績
方仔好鐘意用何堯爆冷 特別係熱門輸左一場再出個d

睇左十幾年馬都唔識睇晨操 狀態都唔多識
唯有試下睇操練手法捉路

當家精選初出個場
一轉腳就大炒對手

小巨人初出個場 和順超影式贏馬姿態

巴基跑女皇盃個場
輸比雷狗神級走位 gp1當谷草五班跑

里見皇冠贏個場 又係雷狗神級騎功

快樂實在 上星期贏個場
靠呢場成功脫貧

雲尼拿大炒十個馬位

仲有場翩翩贏馬 取消賽事

當然仲有佳狗打比

捉路一定係睇騎練配答 晨操冇野睇架
君臨大地 晨操有野睇？閘又差

好似聽人講過有d馬房用到咩招式就等於去馬
最多人知就係大摩如果去馬
就會排位日落草地快操

徐落草地都似樣

當你個個話個練馬師某d手法係出擊，佢就會開始玩野。
香港既盲點就係睇晨操太方便，資訊太流通，有心人就用來搵食

呢樣我正正想講
好多時好積極呀 全手馬操練好勁呀
結果操開唔用 等一兩鋪退左熱就塊

仲有一個好重要既問題 啲馬做幾多功夫會頂唔順呢 所謂成套好辣既功夫係咪一定好
人係咁操都唔得啦 有啲人頂得順 有啲人頂唔順

係，當個個都知
佢地咪玩變招
晨操呢家野無得教
要靠自己隻眼睇同get
每個人觀感都唔同，出嚟會有分別

細個嗰陣覺得「賭」係唔好，會輸好多錢，會家破人亡，呀叔同爛賭鬼先會賭馬，總之好負面！
但係依家玩咗1年多D，知道原來買馬都要研究同分析好多資料，就算賭都可以賭得好專業，都可以叫做學多咗一範知識，最希望未來可以令到「跑馬」嘅形象更加正面
好似好傻

玩左差唔多半季
純賽績派
有時係會炒車但維持到正數
季中季尾對我來講無咩分別

共創更好真係唔信重有進步

廢達用手拍馬

其實快步速同慢步速係啲咩嚟😂

沒有馬跑的第一天 大爛地

唔知馬場d 草生活成點

君臨大地 返贏馬評分 田雞 霍利時 騎練合作ok
同埋依隻馬重磅唔得 贏馬個次都係125磅
依次都係 好似齊齊健康咁 都係要125磅左右先贏

投注站啲姐姐暑假有生活困難可pm我

依度有無方仔專家？ 點睇佢去唔去 輸好多比佢啲馬

強陣全日冇，尾場可大注方仔w

快步速即係擋你跑香港馬拉松(44公里) ，
跑咗咁多年大會梗係有跑咗頭10公里， 20公里 既平均做出時間，

暫且擋頭10公里既平均須時係35分鐘，
頭20公里須時90分鐘，

咁今屆就做出頭10公里25分鐘頭20公里75分鐘， 咁咪叫做徧快步速囉，

做出慢過平均時間好多既話， 咁咪叫做徧慢步速囉。

雲呢拿贏十個馬位個場

我唔信佢咁差囉
頭幾場都幾好，越攪越衰就真

原來你part time架

牙拉赢新寫實先勁
世紀慢步速

步速又要同當日跑道形勢去結合。
簡單黎講，去估計當場賽事有沒有步速，先可睇睇有沒有多馬喜歡放頭和跑開快步速，再睇睇騎師有沒有kei bb 或巫東這些快閘開既見習生。
正常快步速會令跟前既吃力，對後生馬有著數，不過香港跑道直路較短，亦有出現前快後快，由頭帶到尾情況。

長知識了

深刻賽事：

1. 雷喺國際賽騎里見，嗰場真心服
2. Listening 早幾日贏1800，潘頓撳住都過晒
3. 當家精選初出，嗰種霸氣

一時之間未諗到
有嘅話再補充

福之寶飛壹般safe

女皇杯無步速極，都唔及計得精彩既終極慢步速靳能咁好睇

【馬主派定心丸】贏開馬克羅斯 國際賽都配吳嘉晉

馬主蕭劍新話「馬克羅斯」早前跑啲路程嫌短，依家1600就啱跑，其實再長啲都無問題，而且仲有進步。佢話下季目標希望可以進軍國際賽，而且半兄弟喺英國都係跑2400，所以香港一哩錦標甚至香港瓶都無問題。至於騎師方面，佢都好開心吳嘉晉贏到呢場，仲話winning jockey都無理由換，就算係吳嘉晉跑國際賽都無所謂。

-----------------

馬克羅斯大逃跑哩半？

蕭家終於做返件好事
牙晉加油

我覺得哩半會唔會太長
但現階段一哩好屈下

一哩唔知四季旺會大炒馬克羅斯幾多個馬位呢？

喜旺寶之前跑過好至黏地麻麻，但琴日好似又咁好？

最近成日留意啲馬有冇轉腳，但係跑得快個時真係好難睇到

晨操果下睇慣左就OK

但係而家叫做轉正腳....同一直聽開果套唔同...

都要隻馬得先既
勝利名星今季季中打後fit足咁多次

諗緊下季長追一個騎師WP 算

不嬲追緊細潘

諗住下季追華將

KeiBB

追開我楠

maybe 東東 next year

我覺得我可以跑到去2000都得 2400就唔知

留名學野，今季開始玩
想問點解火車潘叫火車，有時d名真係睇唔明

1600 見到我尾燈當你w

火車個名個澳洲佬俾

下季繼續支持我輝

今年最深刻幾場
1:里見皇冠追n個馬位殺低高地之舞
2:幸運如意換人拎G1
3:新寫實派玩弄步速
4:佳龍駒打吡一鞭再加速巴基食塵
5:飛鶯連環墮馬
6:黑社會一日8win
7:柏寶將才
8:佳龍駒收停 詠彩竟然鬥贏美麗大師獎星...

旺仔一爆 馬克羅斯食塵

如意 贏完我都開心到係咁叫
我印象買得好大

我旺暑假返嚟 可唔可以變大隻小小

你首先要知史卓豐原名係皇天擊殺就ok

跑1400可能贏我 1600就慳返啦

皇天擊殺一撚定要知
其他知唔知都可以算

撚屌方，容癌

其實馬克羅斯近三場我都覺得好震撼

大魔，黑社会

黑=惡勢力

又愛又恨既首席拉馬師

睇唔明
但有d花名，奠雷拉馬
柏寶柏寶屌你老母
幾好笑
仲有郭能係咪叫部能？
毒撚又係邊個

毒楠呀

點解無排位既

倒數開始

新手留名

尋日除左上面提到五十五十外,仲有隻萬里威揚我覺得都要下季留意下
近呢兩場都比人撞同初出都見佢有d走勢，照計應該唔會太差馬黎

唔長進贏馬呢件事已經係震撼

迷田大將軍留名

容天鵬好多好野 不過唔知佢本人點諗啦
下季佢一定係關注馬房

FF系列，如果閃電王一早去左霍利時到，會唔會係打吡屌打明月千里？🤷🏻‍♂️

容 何 都幾隻好似唔差既馬

四班見

四班見[/quote］

五班馬王

比卡超話知道閃電王搬左去霍利時，佢同我講佢好開心，相信下季兩隻一齊做到霍利時生招牌

香港曾幾何時有六班馬，閃電王可以陪啲六班馬玩泥沙

同埋我幾鍾意敲下Ｄ半冷初出馬
間唔時都會中到D Place/直頭W 埋

季尾敲左兩隻 好失望下
霸勝 龍騰摘星

下季如果狀態起 追到佢地贏為止
兩隻都好款 大隻仔

你唔係中酷比仔咩

職業馬報有一段趣聞定小插曲既文，果啲花名仲絕

想知以前d 人點叫咸華

無錢買
就係同一日較早場次輸撚曬比同馬房隻龍騰摘星同霸勝

係咪牙鋪欄主圓個啲

講起職業馬報
有冇清買開呢啲馬報？有既又睇開邊份
我今季買左一排勞楚令
又買過一排田豐

不過都係搵唔到食

我覺得信自己仲好
隻隻馬點都有一份係寫過

都係
一場14隻馬，唔同專欄加埋起碼有10隻都有人貼
中果陣又認屎認屁

兩個字 垃圾
琴日買左節節領先
十場中兩場位置q啦 中埋d 大熱pq 仁仁友福 常豐裕 喜旺寶爭分奪秒
係人都買到既馬 洗撚佢比咩 依d 馬評家真係呃飯食

節節領先傳死訊

比四隻馬互串 十一場 中兩場位置q 依d水準完全不能接受 蘋果都中六場啦

類似果啲

聽賢仔已經夠🤘🏻🤘🏻🤘🏻

咸華好似係網上興起

評馬人黎講個人鐘意陳華棟，有碗話碗，簡中俾既冷馬又搵到食

我會買東方睇份馬經拎黎記低d備忘
完全唔會參考班所謂馬評家

出名咸濕唔知d 圈內人會點叫佢

最差都係中條廿蚊q 之後係收音機大聲播

咸華衰搞賓妹

係呀但以前已經出名咸濕

佢應該搞得有品過洪維德

有陳華棟冇賢仔
賢仔生鬼果種call馬方或完全係跟佢學

下季馬房
除左樓上講嘅容記
Paul so 啦
仆佢個街今季hea do

騎師...唔見左炒飯哥嘅
有段fit 到震
谷華咸成馬加乘
買佢就有錢收

好掛住炒飯

Paul so fans
睇嚟要推返個post上嚟

我都好掛住炒飯

我炒頭號fans

又係時候重溫馬壇歌神

同場加映～誰是第一夫人

仲有佢兄弟～光頭蘇

日威夜威退役無仇報

又大爛地 有冇大蛇有游水馬推介

快利(以前果隻)

不要再說了 入左飛先跣一跣，好彩人馬都冇事

有冇手足報下追左成季重未本利還嘅馬

千真萬確 泥地長追，冇仇報了
電訊太神 下季再追，唔入p唔入跑第4唔該

極速銀桂，隨時候命
鋒芒畢露，日東昇，人強馬勁
肥鬼一堆，奔周赤，贏馬神器，保羅威威

肥葉d馬 落完班仲等等幾場 等到你覺冇 又贏返2場

康樂神駒 暴風俠 極品 霸勝 龍騰摘星
飛越峰 真好漢 共創更好 喜蓮彩星 美麗傳承

彩星 大雄圖

烈風小子(已退役)

最新馬會公佈，賽後翌日獸醫到高伯新馬房，再次檢查「快利」，修正報告此駒的左後蹄球節內側傷勢，並不止「擦傷」，而是有一處「割傷」，明顯較嚴重。現在看來，當日獸醫臨場沒有制止牠出賽，似乎令馬迷輸掉不少冤枉錢。

屌你咩，隻馬出閘都唔肯展步
啲獸醫真係廢到

回水呀屌

炒左佢請大夫啦

雅寶退役
雅寶點地無聲

呢個真
大夫咁有經驗，顧問都好啊

大雄圖我都幾鍾意呢隻細粒仔

大雄圖又係次次都買

好心退出啦屌 請我頓做首席獸醫啦

以上有啲仲有仇報
舖舖旺真係 上季玩到今季中忽然唔跑

呢段片算唔算richard今季污點

隻瑰麗傳奇又走返呂健威度

買明星馬無好下場，就算中都賠得好少
一去到國際賽或者一班參賽馬少既賽事就唔會買，或者買少少睇比賽

計質新仲有美妙星同幸運美金下季都會睇
原先仲有隻創世紀都會跟, 點知健康出左問題

馬主話方仔大倉容納唔到隻馬抖咁耐
所以轉返去威哥到

正解
但次次都忍唔住手 支持愛駒

呢D 賽事買熱門無肉食,但唔買佢又多數會輸錢

另外我自己就逢親頭場同五班馬都唔會參與(我習慣等跑左場睇下果日場地情況先同埋五班其實都好多伏兵係度)

幸運美金變左吸飛馬

如果時間唔夠，要搵重心場次就先睇果場大熱門馬究竟係咪真係有料
例如 獻惑

呢隻佢出幾多次都唔會買 重有個隻甜統

賭左三十年馬今年忽然想停一停，最少休季一年先，遲d會出post分享下心德和點滴。
慶幸係咁多年後仍可以全身而退，當然近幾年注碼亦少左好多，輸亦有限數。

笑春風 勇敢傳說
勢必跑 贏科超影
我的禮物

你估隻估惑會唔會步獻惑後塵

隻估惑都估估惑惑架喇！

美麗威威

講少左勇敢傳說 三叔好彩提一提

三十年
我三年 留名學野

賭左一年學野

睇既係大眾既看法

留名學野

洪蛆杭真係垃圾馬主 佳龍幫佢羸咁多野返黎 佢死左骨灰都係葬係新界郊野 好心你俾d錢送佢骨灰返佢出世既地方啦

想學野

之前隻卓爾名駒都係呂健威度執返場先退

仲睇到告仔騎馬喎三十年前

點會冇披呀

痴線睇佢攞獎個段詞真係火都黎埋

留名學野
我可能都賭左十年，全軍覆沒就有

仲有柏葛，魏德禮。

太人叫潘明輝，轉個名先

騎師升就練馬師

有冇睇過笨輝騎馬

睇緊馬房表
好想知道旺蝦王會有咩成就

二班止步

我開始賭果陣係馬佳善同告仔掛靴

最少一班無得走
應該仲會再進

屌你原來期惑都退埋役

無咗佢老友，人生再無意義

冇印象，最初睇當紅華人係陳柏鴻
騎師最早有印象係胡活士，馬輝，魯賓遜。

之後早期最深刻就係賓康+李格力，練馬師當然係希斯愛倫年代最開心

希斯又話想回港

香港咁好搵，我都想做
又唔洗週圍走

再落雨聽晚肯定大爛地，再睇睇排位表有冇咩爛地好馬先，冇就不了

利前置

無冼毅力已經一大損失

又要睇血統

最廢係血統論

大爛地梗係買爛地王高撟仲有見水即生既太陽帝國啦

血統論都有唔同派，睇你切入點係邊
再加上山高影衰晒
成日9up打飛機

聽晚惡勢力啲馬

睇血統太煩，睇賽績好過，最深印象試過睇泥草戰績同距離揀中五星特工，自此就信哂

隻馬仲有幾多係手

做左酒店大亨

星期日啲地同泥地差唔多所以連飛壹般都剷到入黎

季尾先得

季尾個地跑到爛

細個最鐘意呢個組合
佢地既熱門馬好穩陣

最記得有一場賓康出兩隻，華麗堂皇同揸弗1Q返黎
鞍上人就係日後結成夫妻既李格力同江碧恵

另外好鐘意告魯夫，可惜次次都被愛倫唔同馬伏擊

買左早飛烈風小子
希望中返次

洗毅力俾我最大既印象係沙士果期漏夜著草

馬佳善果期 聽講唔洗睇馬 買人就贏錢

馬佳善有個稱號叫谷中虎

咁點都冇而家雷神咁誇

莫雷拉係點買佢都輸
不了

真係唔知幾時開始 好少買莫雷拉 好厭惡佢

有啲馬擺佢上去完全無得分 有啲馬又因為擺佢上去憂慮多幾分

所以加陣玩一隻wp算 叫一隻好過叫埋佢嗰隻

就咁諗下 一季至少三次係因為莫雷拉而中冷唔中熱
一次係火天大有贏個場 一次係勝利之星贏個場 一次係大英雄贏個場

唔撚好再講莫雷拉
搵佢做膽實柒 拖腳又哂左隻膽 唔好分
食撚屎

我炒世界第一

其實羅富全都幾撚型棍

當年馬佳善 +百勝威，
人同馬都死砌爛砌

馬佳善啲馬熱極都有個譜

係呀

另外，佢係腎偶像黎

肥葉最型，渣audi r8 著dmc老牛

都係我偶像，個種老定走位，佢真係幫到隻馬加速，真係食到落去，屌，蔣嘉琦，吳長進都係馬揹佢返黎

確叻寶贏泥地果香次可以聽到腎點樣吹奏

kk同吳長進就算啦
香港自從黑勢力獨大之後，佢地連dun腳既機會都無埋

力奇福星，快步速，唔係佢騎輸左十世

仲有勁歡騰係窄位穿上黎贏

我記得有位馬主曾經說過，以前法國名將冼毅力，當賽前有馬主向他指手劃腳，教他跑馬，之後冼毅力就把馬鞍和馬鞭交給該馬主，用英文向該馬主說：「你咁叻，教我跑馬，不如你自己騎。」每次聽完這個故事，我都會大笑起來。但今時今日，部分騎師如果唔聽話，下次就可能無得再騎，更甚的是同一線路的馬主都會放棄和該位騎師合作。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

牙拉除外

講落好少見到牙拉下駟贏上駟

里見皇冠，仲有冇？

泰寶馬個d 講到口都臭，奠雷拉空中跌鞭-6接返都值得吹奏，咁人地搵命博算咩？

勁霸龍一生兩win 要不是，冼毅力鬼有2win

泰寶馬 力奇福星
最深刻呢兩隻
泰寶馬仲要一過終點就墮馬

里見皇冠對高地之舞算唔算下駟呢

呢場我覺得算
佢今季代表作

我計佢係暗牌馬
俾牙拉贏完開竅返手本識贏寶塚

牙拉下駟贏最應該係魅力星

所以我已經改變策略 廢事中完都唔開心
有時有牙拉 中完都比狗分

場場1w3p 買一隻

回來先 馬克羅斯真係好勁

四季旺避唔到

買早左好多場
之後放棄左

唔好再講佢
冷馬個瑜寫完佢跑唔出分手
然後整個三連勝

求下佢比返炒飯啦
我屌佢咩 正宗馬場惡勢力 我都希望旺仔贏

老老實實 旺仔要後上 搵個擺前前置 非硬功騎師上去
其實馬主同沈集成係咪未訓醒
我有預感12月國際賽 旺仔會輸
到時就係你地呢班人害呀 仆街

咁你快啲放過比卡超啦
下季反彈上一班

我都係上次跑馬地跟 先開始追數

或者等羅理雅出返黎會俾返佢呢
我諗沈集成都知跑到級際賽 雷神大把馬揀
未必次次騎到

我炒有個擔憂係
復出有冇以前咁勁
佢呢次都算重傷黎

下季繼續吹奏POON TRAIN同東東先

你地有冇啲一分手就贏既馬
仲有獅子聰

盛勢
季初成日見佢輸近
不過唔夠肥航咁好耐性
獅子聰熱食左兩次
最近兩win好分既反而唔信

好希望佢無機會再騎
炒飯雖然無贏過 但我幾肯定佢騎得最有心機最好嗰個
睇佢真係幫到我旺同拎個發力點好好

肥鬼啲馬 真係落五班先買

牌仔放頭唔戴錶，好心返去睇富源贏沙田新星錦標點樣段段23.4啦

羅富全都好多有分馬喎

最怕係另一個容天鵬

初出果幾場我都輸 不過愛駒就係愛駒
我無放棄佢 結果呢三場倒贏返哂黎

睇你威得幾耐

威埋下季同下下季左右啦

全哥行出嚟個款頭好撚型

真係好型
相對肥文，肥航，光頭蘇果啲甩皮甩骨

肥佬係原罪

文家良最頹

君子承諾
寫左大半季落備忘
一放棄個場就贏左

金獅叻將
換部撚諗住最多都p 只買50
點知文藝學家大冷pq

花月流星明輝初出只買十蚊win
第二次贏直頭冇買

重有笨輝直路近既馬轉谷草都係有料到
陀飛輪火麒麟

有冇得一次過睇哂大夫啲馬轉去邊 ？

呢啲野無如果咖喎

自膠佢係田草

講緊金獅果場

火麒麟

個種入左袋尾跌返出黎既感覺係比較後悔

好想知文家良呢十幾年食乜食到咁肥

除非你睇中果場有冷腳而你無買位置Q全餐姐
金獅p都好分喇

鄉村輝煌 真好漢 豈等閒都去咗羅富全到

強中堅仲未退

邊到睇到

咁佢手馬都幾惡

逝去感情如何留得住

誰可拼

西拼真係估唔到

講真，馬黎得多但交唔到成績頹得仲快

全哥跟咗咁多個大倉，應該ok嘅

仲未知銀豐神駒去邊
希望留返低啦

神駒系都離唔開告苗高架啦

華人升上去近年都唔差

羅富全似華哥

幾個大系都有馬
應該有料到
好型，話就話5字頭
睇落去40多啲
下季跟實佢

真心DY8 最型 dmc老牛，馬甲西

準備迷全黨

要mk有Mk
要成熟有成熟
DY8 果2個仔

牙住係馬場就型
係屋企好似啲典型五十歲中年男人咁樣

好彩香港取消左六班
肥鬼淨識減分贏四五班
成季算叻 有隻天才贏G2

圖片來源:

好似無一隻馬有三Win

風采

麥菲文開季都會幾辛苦，希望盡快交到成績吸引d馬黎

下季肥鬼我諗都係用呢套搵食模式
三班或以上啲馬 飛左佢先

希望佢唔好第一季就收信

大摩幾時退休

大夫d馬去左邊

真好漢 豈等閒都去羅富全

人脈夠晒

佢好多馬減多陣分落左班
應該好洗好用

豈等聞養得好少少要1-2win 應該唔難

銀豐當年後生黎香港好似係擺高伯新

今晚有冇手足入谷草

今晚1664 20蚊杯有冇手足打算飲窮佢地

仲有幾隻好野

鄉村 辣得很

應該有得贏

正

七點入睇頭場

場地讀數2.72,手足們睇路

尋晚唔記得睇腎既早著先機

都未跑
好快睇晒

不如大家分享中過最熱最冷既wpq 係派幾多

最熱反而記得 第一年賭馬時
紅衣巨龍 10.5

最冷正正係今年中過勤德兼備既w

鷹雄勝飛 3千幾連贏買左50
最冷w係中華寶貝 p好似係巫顯東隻中深新星

幸運贏贏200蚊p
好力煌30倍win

比佢操爆左

另一個練馬師冇消息既？

今季定歷來？

歷來啦

熱就無印象
最冷Win係快活莊主，果日見李易達爆左隻興緻高先買到，最衰果陣未有混合過關過唔到隻新威P

最冷QQP魅力知己搭總統之光，如果開到華美之寶三重彩我應該上頭條兼唔使做

因為買左魅力知己，總統之光，華美之寶，替天行道，歡樂時光WQQPT單T

「崇山寶」抵達澳洲後加盟艾馬殊及翟世民馬房
洪金寶去澳洲玩直路賽

仲有五分鐘

頭場黑社會又重飛

銀豐神駒 去 麥菲文 度

最熱就奇真 騂龍位置q 冷既有最近既快樂寶貝贏風雲q 嶺喜峰 飛躍成功q
仲有御綵活力小駒q

【銀行馬比賽】
佢就係競馬知舍17-18年度銀行馬由Hawaii 揀既狀元！「爆騷」！
我地個銀行馬遊戲就係每個成員簡3隻正選，2隻後備，希望可以係新一季鬥多WIN！

各位馬迷都可以同我地一齊玩遊戲，就係於星期四(20/7) 23:59之前，揀3隻你覺得黎緊馬季會大爆發狂WIN既馬！

【揀馬條件】有兩個：
1. 評分70分或以下
2. 喺16-17馬季出過賽

希望大家都參加，如果每3個月入面，大家既馬贏左我地所有人而且排第一，將會有豐富禮品！！！

歡迎參加

即係大部分都要簡3歲馬啦

質新個啲都揀得過

今日頓哥拉馬定去馬

紅珊瑚100倍w
賀喜極奇妙正q , 兩次中哂

旺蝦王

威利加道隻腳原來又傷過
睇黎有排都唔使出黎呃錢

我比較關心隻快利呀

隻不可思議（A401)到底會水土不服定做馬王呢？

今晚拉馬師出動，好彩睇穿咗佢

以下馬匹經已轉換馬房:-

馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
------------------------------------ ------- ---------- ---------- -----------
善影 PERFECT TOUCH (A048) 李易達 麥菲文 19/07/2017
太聰明 TAI SMART (A366) 苗禮德 羅富全 19/07/2017
心花怒放 HIT THE BID (P214) 苗禮德 麥菲文 19/07/2017
威勢之寶 IMPERIAL CONCORDE (P425) 呂健威 羅富全 19/07/2017
銀豐神駒 SILVERFIELD (S106) 吳定強 麥菲文 19/07/2017
鑽之友 DIAMOND FRIENDS (S376) 吳定強 羅富全 19/07/2017
喜之星 FURIOUS PEGASUS (S441) 吳定強 羅富全 19/07/2017
雄霸 SPEEDY ACHIEVER (V021) 苗禮德 麥菲文 19/07/2017
金童 GOLDEN KID (V232) 吳定強 呂健威 19/07/2017
破風者 RESPLENDENT GLORY (V261) 苗禮德 麥菲文 19/07/2017
安友 ENREACHING (V291) 蔡約翰 羅富全 19/07/2017
豐盛人生 FRUITFUL LIFE (V346) 蘇保羅 羅富全 19/07/2017

中晒
敗走

又拉康樂神駒
尾場去隻光芒再現

莫雷拉0分

睇緊沈集成啲馬

發覺有隻叫劍驚雲同小巨人同父 睇海外同試閘幾叻下
之後發現啲同父馬係香港成日有傷
下季跑得返 會吹奏

理想回報
不過我諗應該唔錯既馬 馬款幾型 返
田草跑1400 1600啦

呢隻咸成好急
季尾試完一兩場就book大師傳

我一開始睇以為同貨如輪轉下季先用
急到佢

呢隻我睇一定有得上

下半季先開始玩，好分果幾次有

正Q 酷比仔＋老友威威
位置Q 文藝學家 > 主力艦 ＋ 金獅叻將

無再追而後來贏左

勤德兼備 精壯神駿 晚風 財神 翡翠劇院

劍系啲馬
隻隻都好型棍

劍斷浪
劍無名
劍驚雲

成堆馬主都係做數佬會計師，仲要係執笠果間出身

直升機要粒幾鐘先到！
岳伯仁愛囡墮馬 發現全身多處骨折

愛爾蘭著名練馬師岳伯仁膝下有四名子女，皆投身於賽馬事業，其中21歲的岳安娜藉父親用心栽培下，成為第三位可於英國葉森打吡出賽的女騎師，早前更受瑞典馬會邀請出戰雲集世界十名女騎師好手的世界女騎師錦標賽，職業生涯可謂前途無限。

正當以為一帆風順之際，不幸的事往往從此發生。岳安娜剛周二（18日）在愛爾蘭基拉尼馬場策騎哥哥岳本賢訓練的Druids Cross，出戰一場普通的草地1600米賽事，人馬於最後四百米仍處於馬群中間，一直未能望空，忽然旁邊的St Gallen突然內閃，引致岳安娜的座騎失蹄，更拋跌她撞向欄杆，欄杆即時嚴重變形，而Druids Cross即場人道毀滅。

在場醫務人員即時向她作初步治療，並致電當地醫院尋求協助。不過由於基拉尼馬場位置偏遠，救援直升機需要接近個半鐘後，才能到達現場將岳安娜送醫。據報導，岳安娜墮馬意外後，等待送醫期間一直保持清醒。

經過醫院醫生詳細檢查後，雖然她腦部沒有大礙，但發現頸椎、背部及臉頰出現骨折情況，傷勢相當嚴重，意味岳安娜需要一段頗長時間的休養，而今日（19日）將會透過磁力共振，作更詳細檢查，醫生初步預計岳安娜至少三至四個月才能康復。

O’Brian家族受唔起咁高既honor，有排受?

劍系馬主鐘意風雲先又凌雲又斷浪又無名
反而想知二十可唔可以回本

劍之前改過碧紗籠，咪又係六班馬

呢段真係忍唔撚住笑左出聲
唔講以為佢係職賭

屌笑死 依條友最叻就係怒屌騎師既姐 之後拎住貼中啲馬拍片做威水問人買唔買到 唔知係咪仲講緊自己貼里見皇冠 巴基之星柒左又唔出黎講

粒幾鐘咁撚耐

萬一騎師心臟/腦有事已經

條友幾時摺埋？
youtube買like狗

鄉下馬場差唔多啦
去大醫院係要啲時間

幾時到我地開channel

下季 ９月３日 跑到 ７月１５日

有三日空檔走盞位除時可以補飛加翻日 （萬一有日除消賽事日）

變左批鬥channel

點解唔比人留言

有留言function應該會俾人屌到上天花版

唔俾人屌點會有進步

佢認為自己好勁無需再進步

Like同Unlike都冇開
記得佢以前出親都負評居多

呢啲人唔肯接受現實姐

我都想開個話題講下，羅富全都叫跟過強哥。又接左佢咁多馬，大家覺得腳患馬會唔會仍然有機會生存？

估唔到銀豐唔係去埋佢到

始終腳患馬多野搞 我覺得未必生存到啦

應該新一代練馬師無咁既心機搞
馬主又未必想再等

所以應該都係不了

首飾太陽退役了

係咪四歲系列個到盡左？

莫雅用盡左 明顯地

又攻擊我偶像
我偶像幫隻馬發揮到最盡 保養馬匹明顯係練馬師責任啦

打吡嗰場睇得出莫雅feel 到太陽唔對路先唔迫隻馬
但無可否認佢嗰兩場真係
1800 嗰場簡直

轉馬房可能有得玩

個分 點落番去？

1800完全冷靜智慧騎功展示到天下第一呢個名

下年當家精選 希望阿蔡比我偶像跑啦啦

以下馬匹經已轉換馬房:-

馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
------------------------------------ ------- ---------- ---------- -----------
超群心聲 ELEGANCE PROMISE (A020) 鄭俊偉 羅富全 20/07/2017
慣勝共贏 DR WIN WIN (A154) 方嘉柏 羅富全 20/07/2017
路路發 WINNING BOY (N186) 高伯新 羅富全 20/07/2017
金巴裡好 HELLO KIMBERLEY (P205) 吳定強 鄭俊偉 20/07/2017
友歡笑 HAPPY FRIENDSHIP (S074) 霍利時 麥菲文 20/07/2017
好腳頭 GOOD FIT (S131) 鄭俊偉 羅富全 20/07/2017
領航大師 CASA MASTER (T160) 沈集成 麥菲文 20/07/2017
宸龍 POWER DRAGON (V129) 葉楚航 麥菲文 20/07/2017

馬匹退役

以下馬匹已告退役:-

馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
------------------------------------ ------- ---------- -----------
包裝勝將 PACKING GO GO (T110) 何良 20/07/2017
海都巨星 GIANT STARS (T218) 呂健威 20/07/2017
首飾太陽 SUN JEWELLERY (T301) 蔡約翰 20/07/2017

海都巨星wrf

完勝布文兩次

經典杯果場贏騎師

屌你海都巨星無仇報

養到一隻健康馬己經難
又健康又可以長期跑得好極難

老簡以前好多

如果布文個場唔係on99
明月有機會win

慣勝共贏唔使睇

係分盡咗, 平磅賽無著數, 不如入個另一隻首飾又由 52分贏起唔好 ?

威爾頓, 步步友 都分盡再無進步祇有退步 都快快趣退役啦.

大家覺得快活谷定沙田好賭?

我鐘意賭快活谷，得八場馬易諗好多

香港祇有平磅都經常入前 4 - 5 名既馬先至會考慮唔退役, 除非馬主得一隻馬要keep 住個馬主頜頭/馬主著數(馬主廂房之類.......etc)

咁你其實都可以係沙田限自己祇諗八場架 ?

所以以前嗰D咩利多 一知道平磅唔夠砌 又要跑平磅既馬 都快快趣走人算.

布文onlun99係好正常既事喎

蔡約翰一貫手法
佢手上有幾可有勝眼光同詠彩賓周咁襟跑

場地無視

大利多起跳成堆馬都唔知洗左幾多錢

田草谷草冇所謂
泥地就

真威 同興旺 夠威先生等等...
仲有一大堆
成就未必好高
但襟跑，差唔多每季都執到一兩場

由其夜泥真係獲獲新鮮獲獲金

不過你問我二揀一
對於我呢啲賽績派 諗形勢既人
我覺得谷草好賭 每一季都係集住一堆馬跑同時間都好有感情
兩星期見一次 見啲馬仔多過見frd

谷草短途 應該好好賭 內檔馬已經可以枰先
外檔已經信心大減 除非隻馬出閘好快/好超級
中長途 睇當日場地執山 有啲馬係高少少就係高少少

都係
谷草始終偏差較大

到底邊隻馬暑假後大變身呢

有無巴打有睇中

紫電明珠應該減夠分，配返琦妹/火車潘就食得

珍珠旺 勁嘉輝

友歡笑
保羅威威

大道至公
錢照收

霍利時所有第二季係香港跑既馬

馬會facebook今日條thread講紳士岳

呢啲馬落左了 我都未必想追

谷草今年興中段發力同外叠有得追下。
相對2015/16，短途外檔劣勢略減。

長途馬我就無研究，只係知道要skinny 同磅數上影響效大。

其實我覺得條track係好有問題
點解a欄可以玩到利前領
後追係食晒屎
谷草一放到底都少咗好多
養草班友究竟攪咩

霍利時好多馬都係第二季先有表現wor

除了鍾情湖人隊外，火車潘還在足球方面支持英超的曼聯，皆因他稱「紅魔鬼」與湖人隊一樣，往往落後時，總讓人感覺到一定會後來居上。

火車假曼

我講勁嘉輝 大道 保羅威威

又一隻獌

係咪轉左草

冬草同夏草就正常啦
但係個類形有冇轉到就唔知

種幾深去水如何，呢啲完全唔知兼唔識

沙網草有幾層materials
詳細唔記得
去水想知再講
btw,有特輯介紹過

今個星期日有無手足入場支持牙拉今季第180 W

惡勢力要全年跑馬
應總一句bam左

沒有莫雷拉 香港的賽馬還是賽馬嗎

想g

以前會捕一些大馬房第二季馬，例如大摩阿方，尤其係近過更好。

新力威，多紅利，牛精輝煌呢D下季可以優先考慮。

走咗一轉已經煞科

告仔有幾年好鐘意田泥或者谷草一哩輸完轉田草千四搏冷

星期日泥草混合，頭場要捧阿拉

我男神貓b呢

點頂到9月 好辛苦
日日上網睇排位

中毒太深

2016好似返新個谷草跑道？
之後就算超大豪雨都無咩影響

沒落了

好耐無見 無賭

同我諗法一樣
終於有人講

有人喜歡D減分過多既馬，我會有D保留，而家換馬太易，有可能跑幾場唔得就算。
就算揀呢D馬，最好揀某D馬房，李易達，葉個D會好D

陣間又有得睇早著先機，J賢仔把聲

都好耐無見你

無返新，個陣係咩渠道工程先無跑谷

想聽卡生屌狗會

我腎好似比牙拉投訴刹利日串佢古古惑惑 比狗會罰停停做早著先gay一個月

怨婦

卡生成日想咳又要忍住把聲好難頂

一人講一場今季輸比騎師不明發揮既賽事
獻惑 段段快開贏走去跟馬

Dr listening 綠寶神級發揮

文藝學家，對面直路放

呢場我都奶左野

我頓騎我旺 順其自然三疊
閘廂內恰眼訓打喊路 直路求其兩野右手鞭

個心真係碎左

牙旺同牙拉先係最佳拍擋
一拍即合 一戰一勝

贏撚完 即刻話下年一齊進軍國際賽
到時反手支持勝得威先

喜旺寶又得

馬克羅斯 for sure
你哋追條毛咩

見到車尾燈當你地贏

平磅好地你豬左啦

繼續用alvin你等輸啦

係咪手法問題？
大馬房啲子彈，首季試過有用可以等下季先慢慢用

個人覺得獻惑今季其實好渣，牙拉大勝果場好重水分

季尾又一次放頭，步速同牙拉贏果場差不多，但返到黎斷

所以獻惑放定跟其實無分別

潘明輝 比卡超

應該係pp需要時間適應
一路適應一路減分
所以第二季先會有嘢睇

中華寶貝 毒男放頭五疊入灣
跑傷埋隻馬

新界之星
次次都例追一段
3轉4 搞得好個口 3班都冇問題

都係唔同馬房唔同手法，同樣係急進，有D會等佢係陣上去學習，有D會做好晒先上陣，各有各好。
不過過往經驗，當隻馬係第一季爆過石破天驚時，長遠黎講對隻馬都唔係咁好，甚至有D馬冇辦法再上名

你咁講我就諗起今季紅麗舍同早幾年告仔隻開心

Kobe仔

講起出擊手法
硬係覺得下季初大摩會急
特別是季尾密密跑減分個d
架勢堂 甜統 蓮花巨星
勝利專家 砂漿邦應該都係先頭部隊
比tommy仔贏下馬有信心先

睇番四班姚本輝成堆新馬未郁過，睇黎新季可以多加留意

大摩最後三年，應該都會稱霸返馬壇至退休

勝利專家係博補中 點會係減分

Agger
大摩假輸馬唔會跑啲第4 第5 第6
以上幾匹真係搏老命想嬴 但有時馬未到就係未到

季中我都講過大摩幾次既手法 我自己定義為假輸
要捉佢假輸馬其實唔難 係會好立心落班或者轉場 但係餘勢非常好 代表隻馬已經狀態幾好
猛闖 人民武士 共創更好就算係好好既例子
有記性既巴打 應該記得我講過加埋人民武士事件

搞搞下都幾個馬房先睇實

再清算之前，睇Gold racing既live先，一齊睇完再清算啦

姚 容呢兩個好似好惡下年

韋達今日喺日本第一場頭馬值得睇

Link plz

笑左出黎

咁多水泥隊

決定復興此post 重新召集paul so fans

蘇保羅馬房討論區

沈 Paul 大口

睇下歷史野，卅五年前既馬王同德

記得睇過條片
條友call馬剩係瘋狂loop
「快樂八十同德 快樂八十同德
同德快樂八十 同德快樂八十」

狂loop既係馬評家「第一」兄

打八號今日賽事係咪會取消呀？

第一 call 馬係咁

記得當年做賽馬節目，有第一，董驃，張基，仲有係咪卡洛斯？

指鹿為馬大敗

認真？

真係大敗

又係厭戰

不願展步
8號波係咪會取消？

今日係咪照跑

又發咩神經
係咪住腳又有事

熊良錫

韋達日本2win,
田泰安日本捧盃

這天(23日)澳門氹仔馬場原有六場草地黃昏賽，頭場下午3時15分開跑，包括1800米草地一級賽澳門金盃，但馬會表示因為受到惡劣天氣影響關係，已將整日賽事取消。至於補賽的詳情，馬會將於稍後公佈。

完全唔知掛過8號波

落左波今日係咪繼續跑

好似有周榮澤

發叔

周榮澤應該同卡洛斯同期，董驃最後講馬果幾年

搞乜呀？雷神個樣變成咁嘅！
三屆本港冠軍騎師雷神莫雷拉，現正在祖家巴西享受家庭樂，佢唔止休息，仲喺鄉下同老婆Taciana四處約人去玩，呢日佢就在FB上載了兩幅相，一幅攬實太太，另一幅就同兩位友人一齊，包括同鄉騎師現於澳門發展之馬雅。只見雷神戴上爆炸裝假髮，穿上恤衫，與我們平日在馬場所見的那位雷神，有截然不同的風格。

【先苦後勁甜的一年】新任意大利daddy 開心分享一匹得意馬
在過去一個本港馬季內，意大利騎師李寶利可謂先苦後甜，並一直甜到馬季結束後的今時今日。

須知他於上季初墮馬嚴重受傷，被迫休賽三個月，除個人健康及收入大受影響外，其前途亦一度亮起紅燈。最終他取得來季香港策騎牌照及榮升父親，變成今年暑期雙喜臨門。

李寶利確是有料之人，於3月下旬開始扭轉乾坤，戰績不斷冒升。他從6月起的一個月內，一口氣連取九Win，整季累積勝出15場頭馬，卒之成功獲馬會批出來季的公司騎師牌照，得以如願地留港發展策騎事業。

回顧過去的一季，李寶利最回味的勝利來自出名難贏的方嘉柏馬房「寶正寶」身上。該駒原本在港38戰不勝，惟於6月11日首次由李寶利策騎出賽即贏，再出在6月21日以同一配搭取得連捷，從中促成人馬合作不敗。

李寶利說：「『寶正寶』首次勝出時，走位極順利，前方的『勇闖者』外移，我隨即沿欄而上，馬兒出頭之後，卻又放慢一些等對手上來挑戰，幸好牠再看到『勇闖者』時又肯衝過，最終能以極短距離勝出。」

「第二捷則真正精彩，馬兒排外檔出閘，早段要力騎才能跟前，到對面直路時，『馬狀元』加速上前，這對我們有利，皆因『寶正寶』如太早望空就會自動減速。結果末段牠剛好追越對手時，又有『勁豐裕』從外追上，激發牠力鬥到底呢！」

【悠樂馬場】所謂人馬傳心 在西方傳咗好耐（張美德）

5,439

建立時間 (HKT): 0722 23:59

適中字型較大字型

歐洲著名練馬師（右）被傳能用言語馴服有壞脾氣的馬匹（互聯網）

早前有電視台新聞專題，踢爆市面上一些動物傳心師的技倆，記者用一隻塑膠龜假扮成真龜，拍攝照片讓傳心師「發功」，揭發真相之後，那些傳心師各有不同解釋，有的說訊息是來自同名字的龜，有的則說是傳心師自己本身的訊息。

總括而言，這個專題十分抵死到肉，宣揚這特別能耐的所謂專家，之前侃侃而談，又說是以量子物理學為基礎，結果是否真有飛來飛去的粒子可以傳遞訊息就不得而知，只知相關人等被踢爆時「笠水」，其後卻於自己的平台申辯一番，引來了許多許多的支持或反對意見，成一時熱話。

我不會否定傳心術，但我認為那是宗教範圍內所講的神秘力量，佛經中的神通，諸如「他心通」、「天眼通」，能知他人心念，能見遠方物事，就類近傳心術所說的能力吧。但正統宗教講的是修行悟道；那些用科學理論作幌子，再藉以辦吸金活動的，九成九都是騙子。

賽馬世界中，西方一直都有人講用傳心術與馬匹溝通，指可幫助馬主、訓練者了解馬匹的心意及要求，但就少有用這來提供勝負機率、賽馬貼士等。

香港方面，有朋友傳來一個網購連結，標題是人與馬通靈，其實那是賣貼士的平台，負責人顯然很有推廣生意頭腦，用上這個特別的「招牌」來吸引顧客，介紹內容的資料他講明賣的是晨操觀察，可沒像那些動物傳心大師般吹大牛呢！

上一則

【由心出發之認識全全】經高人指點 技術唔使懷疑（心悅）

下一則

【先苦後勁甜的一年】新任意大利daddy 開心分享一匹得意馬

唔怪得季尾係咁搏 原來想沖喜下

等到啦，終於等到啦

今年好似好多馬主都rip
但係點解洪狗仲未仆街死

幾時開季 好撚辛苦

仲係忍唔住日日睇排位

有機會報應係下一代

我都係
一係on99 重溫下啲賽事 一係睇馬房啲新馬血統 有無操過 試過閘 外地賽績

報晒係隻馬就真

睇子健每日一篇啦

講真發叔都係奶共狗黎
有時見到班奶共馬主拉頭馬係威係勢咁好令人篤眼篤鼻

成堆狗會都親共啦 唔通唔賭果d馬咩

買呢啲馬自己中埋一件事 但有時見佢地入水貨真心想恥笑佢地

多紅利呢年衫 應該點都有野睇

放暑假睇一代馬王點贏打比

準備出排位

清算電訊系成日扮去馬,最後得梗頸四

剛 季 之 最 ： 巫 顯 東 1 0 0 倍 騎 師 王 最 冷

剛 季 騎 師 王 以 莫 雷 拉 共 勝 出 3 9 次 為 最 多 ， 反 而 另 外 一 位 長 期 在 港 策 騎 之 外 籍 騎 師 史 卓 豐 ， 上 季 則 未 曾 贏 過 騎 師 王 。

此 外 ， 莫 雷 拉 亦 是 上 季 最 熱 騎 師 王 得 主 ， 於 3 月 1 9 日 以 7 6 分 封 王 ， 開 飛 賠 率 為 1 . 1 2 倍 。 至 於 最 冷 一 次 則 由 巫 顯 東 於 5 月 2 1 日 以 1 0 0 倍 爆 冷 奪 冠 。

抖暑冇馬睇好悶?
我地競馬知舍繼續馬不停蹄為大家獻上世界各地賽馬新聞
每個禮拜亦會有固定節目同大家見面
黎緊仲會有各大馬房兵源檢閱
仲有重量級嘉賓上黎做訪問
希望各位可以支持下我地goldracing競馬知舍

１００／３９ ＝ 2.564

雷神要平均每次都要 2.564 倍先至等如 巫顯東 贏一次 100倍,
而且巫顯東好似唔止贏過一次騎王.

皇天擊殺0次好正路啦
呢個都列入統計

【話咁快新馬季】唞暑七日後開操喇！首匹出試馬「閃」爆

我paul好積極下

歡迎大家支持我paul

蘇保羅馬房討論區

咁都要列出worst of the worst俾人睇路既

好掛住炒飯 依排睇返佢騎喜益善 凱倫之寶 扯扯地

康樂神狗鬥潘狗又係正

腎仔

兩次都差少少
第一次重注wp呀

都白髮了仲食嫩草

好奇問有冇收入?
留意左你地一排
賽馬網來計真係做得幾好 海外跟好貼
小小意見你網站設計好岩殘 攪攪佢

沈果兩隻征韓收息

係 過左又鬥輸

話說成季最嬲係凱倫之寶果場
睇準左三個檔位 就係頭三名 但果日冇入到錢 屌
後尾dum春.....

認真一問，大家認為牙拉既騎功去到咩層次?

宇宙級

講笑

其實我覺得佢騎後上馬其實麻麻
前置置中要搵位就發揮得好好
同埋佢放頭其實都麻麻

認真答你
搏馬一流 前置馬更佳 後勁尚欠火喉但香港夠用
教馬操馬廢 依方面祈史潘三個袋鼠係有一手
同埋之前係依度都同華師兄討論過雷騎馬傷馬
整體計 未到世界級

冇架 冇收入架
大家都係為興趣
多謝巴打意見! 幫幫手多啲介紹朋友睇

重量級嘉賓係咪曳仔

賣下關子先

燈神楊駿

麥菲文及余詠詩

■高伯新旗下馬昨晨已在馬房內踱步熱身，預備今晨開操。

上季只上名未勝的容馬閃耀鑽皇，成為機坪今季首匹出操馬，侶世界都市及盈利駿馬跟隨。

蘋 果 頭 條 ： 十 廐 開 操 1 6 0 駒 閃 耀 馬 場
麥 菲 文 首 朝 露 面

悠 樂 馬 場 ： 馬 匹 開 心 會 跑 快 啲 ?

「 開 心 的 馬 兒 自 會 跑 得 好 」 ， 不 止 現 役 的 冠 軍 練 馬 師 蔡 約 翰 講 過 ， 中 外 各 地 不 少 練 者 都 有 相 同 信 念 ， 十 多 年 前 讀 過 一 則 美 國 賽 馬 故 事 ， 有 一 位 法 國 籍 的 練 馬 師 ， 以 很 便 宜 的 週 歲 價 買 了 一 匹 馬 女 ， 帶 牠 到 美 國 訓 練 ， 結 果 這 匹 馬 在 競 賽 生 涯 中 跑 了 2 7 場 ， 成 績 四 冠 七 亞 四 季 ， 累 積 4 0 萬 美 元 獎 金 ， 但 計 賽 事 水 平 其 實 唔 算 特 別 勁 ， 最 叻 只 是 勝 出 一 場 十 萬 美 元 總 獎 金 的 賽 事 。

此 匹 馬 女 特 別 之 處 在 於 練 馬 師 就 是 其 馬 主 ， 而 且 是 「 一 馬 倉 」 ， 堅 持 令 馬 兒 開 心 就 是 勝 利 之 道 ， 每 日 練 馬 師 的 任 務 就 是 花 幾 小 時 帶 馬 食 草 散 步 ， 以 自 然 環 境 提 升 開 心 指 數 ， 堅 持 不 用 藥 催 谷 。 到 底 該 駒 是 因 為 開 心 而 有 不 俗 成 績 ， 抑 或 若 肯 多 加 催 谷 ， 成 就 可 更 上 幾 層 樓 呢 ？ 可 無 從 驗 證 了 。

昨 文 講 及 動 物 傳 心 術 之 說 ， 當 真 能 跟 馬 兒 對 話 ， 問 牠 開 心 不 開 心 ， 是 否 就 可 以 預 知 勝 負 ？ 不 用 實 際 考 證 ， 理 論 上 已 知 不 可 行 ， 就 算 馬 兒 懂 傳 達 心 意 ， 但 牠 有 沒 有 足 夠 智 力 知 己 知 彼 呢 ？ 覺 得 今 天 心 情 好 ， 可 以 跑 快 啲 ， 難 道 同 場 對 手 不 能 比 牠 更 開 心 ， 跑 得 更 快 麼 ！ 而 且 跑 馬 以 實 力 先 行 ， 一 匹 非 常 開 心 雀 躍 的 五 班 馬 ， 應 該 怎 樣 也 跑 不 贏 勁 唔 開 心 的 「 步 步 友 」 吧 。

記 住 這 個 簡 明 的 邏 輯 ， 雖 然 能 勝 賽 事 的 馬 ， 往 往 是 「 開 心 」 的 賽 駒 （ 依 據 專 業 練 馬 師 的 講 法 ； 但 開 心 的 馬 ， 並 不 一 定 能 贏 ， 想 提 高 贏 馬 機 率 ， 還 是 努 力 刨 馬 實 際 啲 。

有無人知珍珠旺今季發生咩事

梁家俊夫婦的小家俊將於元旦日出世。

小 腸 割 瘜 肉 未 康 復
六 月 尾 梁 家 俊 騎 畢 「 勁 飛 寶 寶 」 後 因 肚 痛 被 送 入 院 ， 經 檢 查 後 發 現 腸 道 出 現 「 腸 套 疊 」 情 况 ， 騎 者 須 立 即 接 受 手 術 治 理 ， 被 迫 提 早 唞 暑 。 梁 家 俊 被 問 及 近 況 時 說 ： 「 我 的 小 腸 有 瘜 肉 ， 導 致 『 腸 套 疊 』 的 問 題 ， 需 要 立 即 做 手 術 ， 剪 去 部 分 小 腸 和 割 除 腸 中 的 瘜 肉 ， 手 術 後 需 要 休 養 ， 所 以 唯 有 提 早 歇 暑 。 現 時 我 在 家 中 靜 待 傷 口 癒 合 ， 希 望 快 些 康 復 ， 可 以 盡 快 再 操 馬 ， 在 晨 課 中 復 課 。 」

梁 家 俊 要 擔 起 頭 家

開 鑼 前 掃 Ｂ 貨
梁 家 俊 多 次 感 謝 太 太 李 潔 瑩 （ 阿 Kit ） 在 背 後 默 默 支 持 他 ， 阿 Kit 懷 孕 超 過 三 個 月 ， 「 小 家 俊 」 預 產 期 為 明 年 元 旦 日 ， 所 以 他 們 計 劃 在 下 月 尾 購 買 BB 用 品 ， 因 九 月 開 鑼 後 會 非 常 繁 忙 。

梁 太 阿 Kit 說 ： 「 我 的 小 朋 友 是 B 仔 ， 預 產 期 是 明 年 1 月 1 日 ， 現 時 有 個 新 技 術 叫 T 2 1 ， 以 抽 血 的 方 法 去 驗 證 小 朋 友 是 男 或 是 女 ， 我 陀 B 的 第 十 周 已 知 道 腹 中 懷 的 是 囝 囝 ， 現 在 心 情 很 期 待 ， 而 且 心 態 有 變 ， 所 有 嘢 都 以 BB 為 先 ， 八 月 尾 開 始 我 會 與 老 公 家 俊 一 起 購 買 BB 用 品 ， 靜 待 小 生 命 的 來 臨 。 」

馬會修例，其中較特別為關於見習騎師跑分級賽嘅變動。

過往，只有可獲減十磅的見習騎師，不准在任何分級賽事中策騎。修例之後，新馬季開始，不論獲減十磅或七磅的見習騎師，均不准在任何分級賽或四歲馬經典賽事系列任何賽事上陣。另外，可獲減五磅的見習騎師，亦不准在任何平磅角逐的分級賽或四歲馬經典賽事系列任何賽事中策騎。

獲減五磅嘅蔣嘉琦上季策騎「馬上發財」出戰二級賽主席錦標。換言之修例後，新季唔會再見到咁嘅情況出現(除非已升格為減三磅)。上季已升格減七磅的潘明輝，修例前可於三級賽上陣，但修例後要升格至減五磅後先跑得三級賽。

下載新App馬場BOSS：
iOS版本
Android版本
Facebook fan page

#修例 #見習騎師 #分級賽

呢個真係on9
馬會係發生咩事

印象中見習仔跑分級賽係冇讓磅
繼續冇讓磅咪得囉
咁我覺得佢有爭勝機會/熟馬
咪掉佢上去騎
又有咩問題
一早講明自由身/見習仔冇讓磅

記得上季有場分級賽
蔣kk有份騎 冇左-5磅優勢
卡生用飲茶做比喻
「明明兩點後賣單有8折 你搭十就走左去賣單」
咁係你自己揀kk
你要蝕係你既事
但如果我係馬主
一定反對
輕磅騎師本身都唔多
如果唔用kk分分鐘冇得出賽

G3有
G1同G2 好似無

仆街啦馬會
係咪嫌俾人清算得少

可能係經驗問題， 唔好睇既問題。

extreme d 例如跑國際賽， 我放過初次出賽既見習騎師上去跑既話， 有乜意外事件真係笑大人個口， 好多國際睇住，
笑你馬會 face 同 馬會制度問題。

馬會做乜撚野一方面推一方面又搞咁既野

笑你香港馬會乜咁樣都得 ?

但係外國個邊其實都係會照用見習跑大賽 如果個位見習騎開某隻或者個練馬師信佢既話
就連廢到嘔既皇天擊殺當年都係以見習身分贏cox plate

第五班賽事少好多國際關註

所以我估計外國都遲早會修例。

馬會做乜鳩

我諗唔會 馬會咁做反而做硬國際笑話

我唔同意

會唔會佢都係減3磅先騎得呀 ?
減3磅都係見習騎師喎

即係吳嘉晉下季國際賽騎馬克羅斯贏咗既話， 都係以見習騎師身份贏國際一級賽喎。

咁就可以同史卓豐齊名

吳長進畢左業好耐啦
同埋外國都有好多先例見習贏大賽 同埋岳不群啲仔女都係用見習身分騎大賽 我諗岳不群一反對都難通過

吳長進畢咗業哩咩 ?

邊個係岳不群 ??

岳伯仁？

夠年齡強制畢業，好似係

吳長進岩岩先靠馬克羅斯贏滿在港七十場頭馬

［拋磚引玉］將香港馬既英文名翻譯做中文

各位馬友一齊玩下

Yes

有人仲記得我實在太好了
本身上嚟諗住同大家吹下水點知太忙冇咗件事

係英國見到莎拉

真人靚唔靚女

幾年前見過真人好細粒，
而家睇相應該肥左

今晚皇天擊殺手馬
又想表演好牌0分

餓馬餓到有幻覺

佢幾時先會出閘墜馬

2017/18年度暑期總編班的各駒評分已公佈，最新全港最高分馬均來自蔡約翰馬房，分別是均評128分的「紅衣醒神」及「澳斯卡」，是自2011年總編班「蓮華生輝」之127分後，近6年「最低」的暑期最高分馬。

與此同時，目前本港116分或以上馬只有16匹，比去年暑假時之22匹，少了6匹，數據均反映本港整體頂級馬的實力有下降跡象。

「紅衣醒神」及「澳斯卡」都未贏過一級賽，過去暑期最高分馬，大多是一級賽勝利者。反而今年總編班僅次上述兩駒，均評127分之「美麗大師」、「喜蓮獎星」、「幸運如意」及「幸福指數」這四匹馬，除了「幸福指數」上季只贏過二級賽百週年紀念短途盃外，其餘「美麗大師」、「喜蓮獎星」、「幸運如意」上季都曾摘下一級賽冠軍。

至於全港最低分馬，則是「課課快」，暑期獲減6分至17分，此駒傷患纍纍已缺陣10個月，前景難樂觀。

馬會評磅員表示，對表現顯示退步的馬匹作出特別考慮，包括長期未有勝出的馬匹，以及因嚴重傷患或健康欠佳而在一段時間內不能出賽的馬匹。基於這些考慮，今次總編班獲減分的馬匹數目，佔已獲評分馬匹總數的百分之四十七點五。

目前本港116分或以上馬
評分 馬名 練馬師
128分 紅衣醒神•蔡約翰
128分 澳斯卡•蔡約翰
127分 美麗大師•告東尼
127分 喜蓮獎星•約翰摩亞
127分 幸運如意•呂健威
127分 幸福指數•告東尼
126分 詠彩繽紛•蔡約翰
126分 明月千里•約翰摩亞
125分 新力風•約翰摩亞
124分 華恩庭•蔡約翰
124分 壯思飛•約翰摩亞
124分 天才•葉楚航
123分 有得威•姚本輝
117分 縱橫大地•沈集成
117分 大印銀紙•告東尼
116分 永旺年年•沈集成

本地騎師梁家俊出道以來，不時受傷患影響，加上近年可造輕磅的雷神莫雷拉橫掃香港馬壇，而一眾見習生潘明輝、巫顯東亦崛起，搶去他不少座騎，難免搵食艱難。

不過性格樂觀的梁家俊，深信「有競爭才有進步」的道理，他表示會不斷裝備自己，提升競爭力，希望贏多些頭馬和獎金，為太太阿Kit李潔瑩和將出世的囝囝提供更理想生活。

梁家俊說：「首先我很多謝所有支持我的練馬師和馬主，有競爭才有進步，無可否認，近幾年香港騎師之間的競爭轉趨緊張激烈，我甚至認為將來日子競爭只會越來越大。」

「我唯一可以做的是力求提升自己的騎功，盡量爭取多些上陣機會，表現自己，加強練馬師和馬主對我的信心，令我站得住腳。」

「上季我曾發生墮馬意外及其他傷病問題，幸好都能大步檻過，但仍不免影響成績，否則全季頭馬絕對不止25場。」

國際賽危矣

1200 靠幸運如意 紅衣醒神 駿皇采睇下進步幾多
1600 獎b唔知上季爆左好番未 得番大師 牙旺唔知接唔接到班
2000 巴基唔知玩唔玩野
2400 又比人當提款機

2400得鷹雄 美麗傳承叫有得跑下
獎b應該係發情先唔穩定
屌馬主出出火應該冇問題

都係睇大摩出到咩馬，老老實實大師已經夠皮，新既上唔上到黎都難講。

錢照收去大告到
大夫

其實我好鍾意亦好睇好四季旺
希望會再進 睇血統會幾早熟 五歲應該係收成期

雷拉如果到時唔騎已經打左折扣

個個都鍾意牙旺
係真唔係

我真係鍾意到識背佢啲野

佢騎先打折
得罪講句 後上馬 佢撚騎到咩

我炒幾時贏番場G1

原來天才係g2 winner

沒有牙拉 牙旺什麼都不是
場一班邊個贏

一班？

我炒呢場又係好好睇

嬴啲對手得啖笑
嬴喜旺寶 東方快車就話

印象炒飯咸成三寶係咪

無聊開始睇翻成季賽事
英勇大師幾時先肯再贏

呢隻同有醒季初季中都有追
我覺得落三班先再諗下

果場同小狗串q 一片光明qp 紅衣第四我食到應一應
Qqp 四重加埋收成4皮 不過此情不再

好似係炒飯3win封王
呢日好睇呀幾場都

追左34次 冇追就贏
仲記得贏之前一場塞到戇鳩 輸左之後決定唔跟進
屌

有啲馬當機立斷斬纜好過長追

嘩屌 半大

錯post

獎星上年下半季因為馬主急病走左先最尾三場橆去到馬

不如又吹下練馬方法？
係馬會網站只會睇到馬仔快操/踱步/試閘。。
我只係識兩隻拍住操的話，外面既通常係重點。

想知你平時點操

拍跳出面個隻醒神多數係告仔作風
其他馬房冇乜留意

記得早十年八年有0 分馬
呢幾年通常跌到單位數都已經講

我主要睇拍得密唔密
某啲馬房平時唔多拍跳嘅 突然一周兩課拍跳
自己醒水啦

以前就真係有用，而家好多係專登俾D評馬人睇到係電視唱熱，
總之各師各法，有D馬收埋唔操唔代表唔識跑，睇操個班往往輸死。

馬克羅斯馬皇級數

華sir
我係覺得操得辣好少會唔去
宜家好多時候其實都要估去定唔去..
當然實力係最緊要啦

辣操完唔去
隔一兩場先去都唔罕見
可能匆匆再出
隔時間唔多
得踱步/一課一段
係搏你唔信
最緊要有合理既分頭
4倍樓下變到十幾廿倍
拖下都無妨

隻馬做好左之後，未必即時去

剛剛睇日本地方賽事，D騎師真係好似騎牛咁。

9月頭去阪神競馬場 到時開post同大家分享下

有冇手足覺得羅富全同沈振軒好似樣好撚型棍

留個名先 有無邊個網站有15/16賽季 騎練合作成績

皇天擊殺去左渡假

蘋果或東方網

皇天擊殺條女

係，我係型棍

方仔辣操去唔到多到數唔哂
肥蘇密密報多數係太心急而唔係有勝算
愛是永恆有騎師捉實黎操通常有心佢贏
賀腎牌面越低越有機底出
鄭無三隻拍跳出賽當試閘

紅字表示認同
不過我覺得呢啲馬房操練手法好難捉 每個馬房一定有一套標準 而馬房對每隻馬既手法係咪真係一式一樣
都係咁講人同馬一樣 辣操完係咪一定有表現先 隻馬受唔受得
外行人真係好難知
發明小子復出嬴嗰鋪 印象功夫斷到痴線 但照嬴 可能因為本身隻馬唔受操要抖
成日聽我老死威巴講 姚本輝有啲跳快左 無最後試跑 照嬴
但從操練手法上睇 無最後試跑 你敢唔敢跑呀

講真一季成800場頭 總有好多原因結合左先有頭三名
更多原因既係我地唔會知

我自己第一樣諗既一定係形勢
亦都係我偶像腎仔成日會早著先機問大家
你諗到佢咩位 咩步速 係咩形勢

當然臨場執山係必然 自問無得睇臨場
功力大減一半以上

以前方仔拍跳彈閘試草地例去，剛季引到班睇操評馬人中晒計。
方仔剛季頭馬多但好多好分，就係識玩呢套。

講下臨場睇馬係靚而又多數跑出水準既，
光頭蘇係其一。
而相反例子，容天鵬肯定前列。

蘋 馬 人 ： 單 靠 銀 彈 外 隊 唔 玩

以 銀 彈 攻 勢 加 速 體 育 項 目 的 發 展 ， 被 篤 信 為 最 快 取 得 成 功 的 不 二 法 門 ， 中 國 就 以 高 薪 利 誘 頂 級 球 星 加 盟 超 級 聯 賽 ， 期 望 短 時 間 內 提 升 國 內 足 球 水 平 ， 到 底 是 成 是 敗 見 仁 見 智 。 馬 會 近 年 也 每 季 增 加 賽 事 獎 金 ， 特 別 是 國 際 一 級 賽 的 獎 金 ， 目 的 是 吸 引 海 外 頂 級 馬 來 港 出 賽 ， 提 升 賽 事 國 際 水 平 及 馬 會 國 際 地 位 。

馬 會 早 前 宣 佈 來 季 三 項 春 季 一 級 賽 ， 即 愛 彼 女 皇 盃 、 冠 軍 一 哩 賽 及 主 席 短 途 獎 的 獎 金 均 會 加 碼 ， 其 中 女 皇 盃 的 獎 金 將 增 加 4 0 0 萬 港 元 ， 其 餘 兩 項 賽 事 的 獎 金 也 會 增 加 2 0 0 萬 元 ， 而 國 際 賽 事 的 香 港 瓶 獎 金 也 會 增 加 1 5 0 萬 元 ， 這 幾 項 賽 事 的 總 獎 金 排 名 已 是 全 球 草 地 賽 事 的 前 列 。 平 心 而 論 ， 馬 會 增 加 賽 事 獎 金 變 相 是 將 營 辦 賽 事 的 收 益 投 資 回 賽 事 上 ， 不 自 滿 於 現 狀 ， 出 發 點 絕 對 值 得 支 持 。 不 過 ， 單 一 以 高 獎 金 作 招 徠 ， 是 否 能 達 到 預 期 的 實 際 效 果 ， 則 有 待 引 證 。 事 實 上 ， 馬 會 近 年 已 不 斷 增 加 國 際 一 級 賽 的 獎 金 ， 以 及 開 放 本 地 級 際 賽 予 外 地 賽 駒 參 賽 ， 暫 時 的 成 效 是 不 似 預 期 。 外 地 賽 駒 的 反 應 頗 為 冷 淡 （ 見 表 ） ， 名 義 上 是 國 際 一 級 賽 ， 實 際 上 是 名 不 符 實 。

世 界 聞 名 的 頂 級 賽 駒 來 港 參 賽 ， 必 能 提 高 賽 事 可 觀 性 。 外 地 馬 無 意 來 港 競 逐 ， 已 非 獎 金 吸 引 力 不 足 ， 那 麼 是 賽 期 未 能 配 合 ， 抑 或 外 地 馬 有 其 他 更 好 的 選 擇 ？ 這 一 點 是 馬 會 值 得 進 一 步 加 以 研 究 的 。

賭 馬 講 呢 啲 ： 葉 廐 大 熱 配 強 仲 危

昨 日 講 過 如 何 通 過 「 正 解 」 賽 馬 數 據 轉 化 為 投 注 方 案 ， 今 日 則 講 如 何 統 計 將 數 字 「 反 用 」 解 讀 來 做 決 策 。

為 何 要 將 數 據 「 反 用 」 解 讀 ？ 正 如 昨 文 提 過 ， 「 正 解 」 是 一 貫 市 場 解 讀 統 計 數 字 的 方 法 ， 能 找 到 結 論 的 多 是 「 大 路 」 貨 色 ， 跟 着 賭 先 不 要 寄 望 有 好 賠 率 。

此 外 ， 有 時 就 算 用 「 正 解 」 找 到 一 些 投 注 結 論 ， 但 可 中 的 場 次 ， 有 可 能 還 較 輸 的 少 兼 沒 有 好 賠 率 。 相 反 ， 專 吼 同 一 條 數 輸 的 場 合 不 賭 避 風 頭 ， 又 或 同 場 轉 賭 幾 他 馬 更 加 好 分 ， 產 生 經 濟 效 益 更 大 ， 這 就 是 筆 者 所 講 的 數 據 「 反 用 」 。

舉 例 早 前 列 過 上 季 大 熱 門 表 現 跌 Watt 的 馬 房 ， 其 一 為 葉 楚 航 ， 上 季 2 7 匹 同 類 分 子 只 贏 了 三 匹 ， 1 5 匹 跑 至 三 甲 不 入 ， 如 從 「 正 解 」 角 度 出 發 ， 鑽 研 怎 能 命 中 這 三 匹 葉 廐 上 季 大 熱 W ， 並 不 合 乎 成 本 效 益 ， 如 不 要 令 這 統 計 數 據 得 物 無 所 用 ， 在 這 情 況 應 採 取 「 反 用 」 解 讀 法 ， 找 出 上 季 這 匹 三 甲 不 入 的 大 熱 W 有 何 共 通 點 ， 再 專 攻 同 場 相 對 有 分 頭 馬 。

上 季 葉 廐 大 熱 死 火 ， 死 因 應 可 歸 納 為 「 因 人 而 熱 」 ， 因 為 這 1 5 駒 悉 數 配 莫 雷 拉 及 潘 頓 兩 大 高 手 ， 但 竟 無 一 匹 為 上 仗 頭 馬 ， 亦 只 有 六 駒 剛 戰 跑 入 三 甲 ， 與 一 般 大 熱 門 多 於 上 場 表 現 突 出 有 所 不 同 ， 亦 可 解 讀 為 這 類 葉 廐 死 火 大 熱 門 ， 其 實 是 實 力 不 過 夠 爭 而 馬 房 想 扳 大 頭 搭 夠 ， 可 惜 未 能 如 願 。 今 季 捧 葉 廐 熱 門 馬 ， 最 好 信 馬 多 過 信 人 。

呢個倉真係奸到閪 永遠熱倒冷去 擺個潘狗西拉上去就呃哂廢老d生果金

潘狗x肥鬼=伏

航天勇將綠茵xx 都係斷功夫但非常有心機
特登摸到有d 起色先報名出賽
可惜前者搏失

紅星

呢個倉典型贏左變冷門，講明俾你聽唔去

曲，幫馬会搵借口：咁日本國際一級都唔係好多外隊啫

英國都會跑錯馬

Ok 㗎
唔係咩超級靚女但都唔錯㗎
法官大人

今晚我地競馬知舍20:30 將會LIVE同大家一齊傾馬，今集內容
－－馬會既新RULES
－－Stable Tour(賀賢)
－－新PP介紹
－－海外賽程+大賽專題

大家有興趣可以黎睇下我地live

今晚我都會出一出現 柒左勿笑

支持霍清

想cap霍清圖做meme

G持

所以有時唔同馬 馬房都會對症下藥
告東尼其實都算仆街 鴻圖飛星去到剎科先用 好彩有跟返
之前跑第4印象又彈草閘又拍跳

不過有時無咪操完即見效 或者咁講可能隻馬操完唔係即刻到 要浸一浸先操起

新手今年開始睇馬，有無清可以分析下不同騎師（不論本地華將、洋將同其他地方）既騎功、實力或者啱騎咩馬？

潘狗（去馬）>莫雷拉>柏寶（去馬）

東東放頭 火車暫時一外檔就成日失速 柒妖熱倒冷去
KeiBB=香港最受歡迎女騎師

得一個人
最不受歡迎女騎師都係佢喎

13少是最勁

吳長進<阿婆都騎得好過佢

講左兩個皇帝先 佢地真係香港最top
潘頓去馬時真係全才 後上同放頭 發力點真係做得好好 最重要 佢真係會知道隻馬有幾多係手 唔係入直路亂推亂打
莫雷拉一定係居中前置馬 佢成日都好快就攝到包廂位坐 但我覺得佢太柔 要砌既後上馬我就麻麻地

後上馬:炒飯 郭能 梁家俊都幾好 佢地真係砌得郁啲馬 不過留意炒飯郭能放頭又真係麻麻

放頭:有帶錶既見習生

見習生方面會排阿楠係最好
今季傷完復出之後好少亂 起碼知自己要做啲咩
另外 祈仔我覺得係下一個潘頓二世 無論指騎功定古惑方面

潘狗如果配大摩呀蔡大熱門都基本上肯定去馬 18次12win 4第2

如果同外地騎師比又如何？例如莫雅、布文、Tommy 仔呢d?

外地騎師唔敢講太多 此終唔係長期follow
不過我偶像人稱天下第一 睇佢騎馬真係一種享受 動作流暢
真係用曬全身既力迫隻馬

今季最撚吹大左既馬係咪怪獸家長....超新星 睇個勢似係二三班升降機

見哂底

加州再豫

老實講
加洲議長 我有啲失望
完全埋唔到勝得威身

可能費事hard fight, 加洲狀態都唔夠人
兩隻馬實力應該差唔多

咁加洲最銳的確係季中 真係希望呢隻馬都有進步
唔知仲有幾多分係手

怪獸家長做到二三班升降機已經好叻
加州議長我都覺得有得再上
閹左繼續觀望啦

加州系幾隻馬都唔差

教撚壞左隻馬,人地後追無啦啦跟咁前做咩
後追變均速,一定要仆街

呢批加洲下季見真章
睇下有無能力上大枱

呢樣真 唔係隻隻馬改變跑法就一定得
場場啲跑法都唔一樣 跑完幾場跟前又後追

毒男近季尾外檔放頭馬都好肯走，可能後生仔係大膽d,唔同東東個種小米周式又要砌又要讓路
田泰安其實後上都幾好啦，但四寶比佢撚完就無黎神氣，應該返唔到黎
最愛雄爺大外一氣，金地飛客真係睇到我射出黎
潘狗個人覺得最好睇係競駿時代同listening 個種心機好似睇漫畫咁刺激

阿姆利則

最心痛一定係旌暉 最銳個場比條皇天擊殺咁騎 無敵飛龍都贏一班 港澳杯 我暉有場讓佢九磅先輸個鼻 點會係一班無得贏
我對旌暉同宅大大都仲有期望 希望有得再上

楠仔 愈來愈愛
我頓就唔洗講 佢有心機跑真係世界級

（英皇錦標賽日）我地既直播即將開始，請唔好走開，我地會係2050開live!!
密切留意住我地喇!!

大家有興趣可以黎睇下我地live

霍清快啲去u記搶購 再著上去做節目

唔岩碼

我地今日既英皇錦標既賽日開左live 喇!!!

幾點跑？

去到睇下有無其他碼定你有試過

XL都勉勉咋

依家跑緊了
夜少少有King Geogre睇

22:35
差唔多可以睇沙圈了
入黎支持下

柏寶唔玩野騎後上其實好好睇

Enable贏了
Ulysses第二

莫雅、戴圖理、范義龍
>巫斯義、蘇銘倫
>無綠帽既柏寶、紀仁安
>潘頓(去馬)、莫雷拉(逃先差)
>炒飯哥、蘇兆輝、杜滿萊
>莫雷拉(追)
>蔡明紹
>郭能(長途)、杜利萊(內檔)
>十三少、布文、湯美仔
>郭能(短途)、杜利萊(外檔)
>祈普敦、楊明綸、柒妖、李寶利、田泰安
>柒俊
>毒楠、KK
>細潘、柒東
>潘頓(拉馬)
>綠寶
>皇天擊殺史卓豐

係香港騎馬唔要世界高手水準，而係能為馬匹里程碑著想既先叫岩。最主要香港純競賽，而英愛賽馬以配種為最重要，搏一兩場贏一兩個G1用盡元氣無所謂，最緊要血統靚有實績支持就三四歲退役打種去

將才

以見習黎講，最睇好毒男
因為佢唔同火車有個係咁俾好野佢既師父
佢啲頭馬有時都只係邊線得黎又好分 俾佢捱下世界反而更加令佢成長得快
相反火車我只希望賀腎唔好太縱容佢係咁俾好野騎 如果唔係畢業好易少左好馬 然成贏少左 又慢慢冇左信心 最後變吳嘉晉2.0

毒男真係有幾何執到枝好籌
次次嬴馬入位都得來不易

巫斯義一定係最Top果層, 我敢講現今冇幾多個手韁繩好過佢, 而且佢係極少數歐洲佬跑短途都叻, 佢依家50歲老人家番去歐洲都仲有集團肯簽佢

布文排太低, 唔好比佢幾場騎得差既影響, 整體計佢至少係杜滿萊果層

莫雷拉教馬操馬唔叻又傷馬, 但佢做冠軍,
反而以前韋達就真係做到你所講, 大超班馬場場贏個鼻
最重要都係上面肯捧你, 雷已經有好多場不小心策騎應罰而無罰

但潘明輝的確好純熟, 未見過有新仔番來騎係已經建立自己騎風

但香港騎幾年就會變樣，睇下抵唔抵得住誘惑

而家剩低既M,N布馬

勝利之星 M148
名馬 M273
有情風 N139
強中堅 N177
路路發 N186
金滿載 N236
津津樂道 N248
高山威龍 N265
升力 N294
海之濤 N317
頌友 N360
彩球 N405
聖驛善 N409
大將風雲 N426
常妙星 N432

P布就仲有好多下

賭 馬 講 呢 啲 ： 「 中 馬 降 」 贏 埋 唔 夠 輸

那 些 年 馬 會 要 推 廣 單 T ， 有 朋 友 當 時 打 馬 會 工 做 市 場 推 廣 ， 要 在 不 同 媒 體 做 單 T 推 介 作 宣 傳 ， 有 次 傳 來 其 中 一 將 下 注 推 介 餐 單 ， 叫 筆 者 畀 點 意 見 。 還 記 得 那 份 餐 單 揀 了 一 場 沙 田 出 馬 1 2 匹 的 強 弱 懸 殊 場 合 ， 卻 提 供 一 膽 六 腳 共 1 5 注 ， 馬 膽 為 一 匹 贏 面 極 大 而 唔 夠 兩 倍 的 大 熱 ， 不 用 看 最 終 會 否 跑 出 ， 單 看 那 1 5 個 組 合 的 預 計 賠 率 ， 有 1 0 個 組 合 不 夠 1 5 倍 ， 中 了 還 要 輸 錢 ， 根 本 零 賭 頭 ！ 結 果 這 個 單 T 推 介 是 中 ， 不 過 只 派 8 0 大 元 ， 即 輸 了 近 半 本 錢 。

筆 者 向 朋 友 直 斥 其 非 ， 得 到 答 案 是 依 據 馬 會 所 做 市 場 調 查 ， 得 出 結 果 是 不 少 受 訪 者 認 為 賭 馬 最 緊 要 有 錢 收 就 開 心 ， 多 少 都 唔 緊 要 ， 所 以 馬 會 做 宣 傳 ， 重 點 是 令 他 們 能 先 領 略 收 錢 的 感 覺 ， 中 完 唔 夠 本 也 不 打 緊 ！

賭 馬 年 歷 較 長 的 馬 迷 ， 當 然 知 道 在 馬 場 長 期 贏 埋 唔 夠 輸 並 不 可 行 ， 但 甚 多 仍 敵 不 過 「 中 馬 降 」 這 個 心 魔 ， 容 易 被 「 求 常 中 」 這 個 心 態 帶 著 走 ， 卻 忽 略 了 要 在 馬 場 埋 單 計 數 ， 是 計 彩 金 多 寡 減 去 注 碼 ， 中 得 多 而 派 彩 不 足 ， 最 終 都 是 輸 錢 收 場 。

萬 人 迷 莫 雷 拉 上 季 贏 1 7 1 場 ， 又 刷 新 一 季 頭 馬 紀 錄 ， 三 甲 率 5 1 % ， 買 位 置 逢 二 中 一 ， 長 追 他 買 WP 一 定 收 錢 次 數 夠 多 ， 但 上 季 若 每 次 買 1 0 元 一 注 長 跟 ， 總 共 輸 了 2 , 6 8 4 . 9 元 ！ 所 以 聽 到 有 人 同 你 講 香 港 賭 馬 唔 難 ， 長 追 雷 神 就 掂 ， 你 就 知 道 他 賭 馬 「 級 數 」 。

駟寶好似退埋役

比卡超都唔啱馬 ?

原籍愛爾蘭的騎師史偉恩近年主戰澳門，不再過浪人生活，成績亦持續向好，包括這天(29日)在氹仔馬場贏「開心蔬菜」、「喜快」及「卓威寶」中三元。

史偉恩大演帽子戲法，昂然完成個人連勝五個賽日，累積共取八Win，兼於這天前五場百分百入Q獨攬三冠兩亞。季內史偉恩已贏38場頭馬，雖仍居騎師榜第三位，但已追到只落後排第二的高君濤一場。

另一方面，本港女副練馬師余詠詩的細佬，現於澳門策騎的余健雄，本月18日於沙地800米試閘，策騎兩歲新馬「達輝之星」起步不久馬鞍滑移墮馬倒地，事後證實余健雄有四條肋骨折裂，傷勢不輕，今季被迫提早唞暑，而另外兩位傷兵梁健偉及任布利，季內亦不會再上陣。

有主觀成分

睇下皇天擊殺去左邊

同埋，要計老巫開始退化

有馬賭未啊屌你狗會

轉播外國賽都好

我又唔覺佢師傅唔支持佢, 不過大舊石一向都唔止撐一位華將

你想轉播英愛法咩？馬会就會俾澳澳澳澳澳你睇

日本馬都好呀

而家日本暑假跑local窄場

要播我偶像

Listening!!!
幾有心機
慢慢等跟手齋推
搞掂

返左巴西喎

痴線 係咁比人造

下季有咩銀行馬

善傳千里
加埋佢所有落班馬

補充左先 本身隻馬係美麗系
但比左保良班人
肥鬼上台唱歌電視直播
正正就係保良show
唔交代佢下年唔洗唱都似

善傳千里 要追了

莫雷拉
銀行人

前日蘋果賣全季買莫雷拉w 10蚊注都要輸2300蚊

當家精選買大d就唔洗豬

蝦王個分咁樣起步 要有幾多場一點幾

輸幾場轉配備用番潘頓就係波

楊明綸

我想睇enable啊，成日播垃圾澳洲馬

蘋 果 頭 條 ： Top 1 0 0 馬 王 之 王

【 本 報 訊 】 時 代 巨 輪 不 停 在 轉 ， 那 管 上 世 紀 一 個 馬 季 短 短 數 月 ， 到 去 季 8 8 天 賽 期 ， 每 有 馬 王 一 統 江 山 ， 更 有 不 少 實 至 名 歸 ， 亦 有 不 少 創 下 香 港 賽 馬 史 紀 錄 ， 可 謂 強 中 自 有 強 中 首 。

隨 着 「 步 步 友 」 、 「 威 爾 頓 」 ， 以 至 首 匹 身 故 後 獲 追 封 的 「 佳 龍 駒 」 ， 這 些 前 香 港 馬 王 在 上 季 逐 一 退 役 ， 實 在 令 人 懷 念 。 香 港 賽 馬 自 1 9 7 1 年 由 業 餘 時 代 步 入 職 業 化 ， 輾 轉 逾 四 十 馬 季 ， 至 今 出 現 過 數 十 匹 馬 王 ， 「 祿 怡 」 及 「 翠 河 」 曾 三 度 榮 膺 馬 王 ， 也 有 「 通 靈 」 曇 花 一 現 ， 與 「 足 球 」 及 「 飛 躍 舞 士 」 一 季 兩 捷 便 足 以 脫 穎 而 出 ， 反 觀 去 季 國 際 賽 香 港 一 哩 錦 標 冠 軍 「 美 麗 大 師 」 ， 及 一 級 賽 主 席 短 途 獎 盟 主 「 幸 運 如 意 」 ， 或 當 今 評 分 最 高 「 紅 衣 醒 神 」 與 「 澳 斯 卡 」 都 未 能 獲 選 ， 可 以 理 解 不 同 時 勢 ， 公 眾 出 現 不 同 選 擇 。

不 同 年 代 有 不 同 年 代 馬 迷 公 認 的 馬 王 ， 雖 云 馬 王 就 是 馬 王 ， 縱 銜 頭 一 樣 ， 但 成 就 卻 有 高 低 ， 好 些 馬 王 有 非 凡 成 就 ， 當 中 有 不 少 所 保 持 的 紀 錄 至 今 仍 未 被 打 破 ， 甚 至 沒 有 機 會 被 打 破 ， 如 孭 1 5 4 磅 贏 馬 的 「 同 德 」 、 1 7 戰 連 勝 的 「 精 英 大 師 」 及 唯 一 的 三 歲 馬 王 「 及 時 而 出 」 等 ， 這 些 馬 王 可 稱 得 上 是 馬 王 之 王 。

連 勝 王 ： 精 英 大 師 Silent Witness （ 0 3 至 0 5 年 度 兩 屆 馬 王 ）
自 首 次 出 賽 起 創 下 1 7 連 勝 的 香 港 史 上 紀 錄 ， 首 次 扳 上 1 6 0 0 米 卻 以 短 馬 頭 受 挫 於 廐 侶 「 牛 精 福 星 」 猶 為 經 典 ， 後 期 於 日 本 勝 出 一 級 賽 短 途 馬 錦 標 。 「 精 英 大 師 」 以 競 賽 馬 身 份 入 選 美 國 《 時 代 》 雜 誌 年 度 全 球 最 具 影 響 力 「 人 」 物 之 一 。

三 冠 王 ： 翠 河 River Verdon （ 9 0 至 9 2 、 9 3 至 9 4 年 度 三 屆 馬 王 ）
兩 位 馬 主 張 奧 偉 與 夏 佳 理 先 後 擔 任 過 馬 會 主 席 ， 於 9 0 、 9 1 及 9 3 年 馬 季 三 奪 馬 王 ， 曾 於 一 季 內 橫 掃 董 事 盃 、 香 港 金 盃 、 冠 軍 暨 遮 打 盃 成 為 首 匹 及 至 今 唯 一 的 三 冠 馬 王 ， 也 是 第 一 匹 香 港 賽 駒 服 役 時 赴 美 國 及 澳 洲 出 賽 ， 9 6 年 退 役 運 往 墨 爾 本 安 享 晚 年 ， 逝 世 後 被 製 成 標 本 ， 永 久 安 放 香 港 賽 馬 博 物 館 。

重 磅 王 ： 同 德 Co Tack （ 8 2 至 8 4 年 度 兩 屆 馬 王 ）
馬 主 是 崔 德 剛 及 崔 德 宣 兄 弟 ， 此 駒 稚 年 因 脾 氣 太 大 嚇 怕 不 少 騎 師 ， 早 期 由 小 將 狄 根 及 洪 偉 平 建 功 ， 輾 轉 落 入 告 東 尼 胯 下 締 造 十 連 勝 ， 包 括 負 1 5 0 磅 贏 沙 田 1 6 0 0 米 ， 造 1 分 3 3 秒 3 紀 錄 時 間 ， 保 持 廿 多 年 才 被 「 好 爸 爸 」 打 破 ， 是 轉 職 業 賽 後 唯 一 能 負 1 5 4 磅 照 贏 的 賽 駒 ， 1 9 8 6 - 8 7 馬 季 後 退 役 ， 1 9 9 1 年 因 腳 患 而 遭 人 道 毀 滅 ， 終 年 1 3 歲 。

百 萬 王 ： 祿 怡 Silver Lining （ 7 7 至 7 9 、 8 0 至 8 1 年 度 三 屆 馬 王 ）
由 已 故 國 際 級 會 計 師 容 永 道 擁 有 ， 曾 創 下 1 5 捷 的 紀 錄 ， 代 表 著 練 馬 師 吳 志 林 、 佐 治 摩 亞 雄 霸 香 港 馬 圈 的 年 代 。 貴 為 7 7 、 7 8 及 8 0 年 度 三 屆 香 港 馬 王 ， 且 是 本 港 賽 馬 史 上 首 匹 獎 金 突 破 1 0 0 萬 賽 駒 ， 於 1 9 8 2 年 退 役 ， 1 9 9 5 年 去 世 後 ， 牠 的 骨 骼 製 成 標 本 ， 安 放 在 香 港 賽 馬 博 物 館 。

短 途 王 ： 活 力 先 生 Mr Vitality （ 9 5 至 9 6 年 度 馬 王 ）
在 港 服 役 1 4 戰 全 是 一 班 賽 或 級 際 賽 ， 取 得 十 捷 路 程 1 0 0 0 至 1 6 0 0 米 ， 速 度 後 勁 兼 具 ， 堪 稱 多 才 多 藝 ， 9 5 年 馬 季 更 連 勝 跑 馬 地 錦 標 、 百 週 年 紀 念 盃 及 主 席 獎 ， 成 為 第 一 匹 短 途 三 冠 王 ， 退 役 後 馬 主 榮 智 健 安 排 運 到 英 國 倫 敦 大 宅 牧 場 頤 養 天 年 。 其 後 三 冠 短 途 王 還 有 「 喜 勁 寶 」 及 「 精 英 大 師 」 。

遠 征 王 ： 靚 蝦 王 Fairy King Prawn （ 9 9 至 0 1 年 度 兩 屆 馬 王 ）
以 自 購 馬 身 份 由 新 馬 班 起 步 ， 在 姚 本 輝 訓 練 下 扶 搖 直 上 ， 輕 取 國 際 賽 香 港 短 途 錦 標 ， 未 幾 轉 投 練 馬 師 愛 倫 更 上 一 層 樓 ， 贏 日 本 安 田 紀 念 成 為 首 匹 本 港 遠 征 冠 軍 。 2 0 0 3 年 退 役 後 送 往 屯 門 騎 術 學 院 。 2 0 1 1 年 到 新 西 蘭 牧 場 安 享 晚 年 。

三 歲 王 ： 及 時 而 出 Quicken Away （ 8 8 至 9 0 年 度 兩 屆 馬 王 ）
在 愛 爾 蘭 於 一 駒 場 合 ， 零 對 手 下 步 行 過 終 點 「 贏 馬 」 運 港 ， 曾 於 1 9 8 8 - 8 9 及 1 9 8 9 - 9 0 馬 季 成 為 香 港 馬 王 ， 首 季 勝 出 四 場 ， 成 為 歷 年 唯 一 的 三 歲 馬 王 ， 翌 季 更 於 短 短 一 星 期 內 先 贏 1 8 0 0 米 遮 打 盃 ， 再 贏 1 2 0 0 米 主 席 獎 ， 直 路 慣 性 外 斜 卻 越 衝 越 勁 。

獎 金 王 ： 爆 冷 Viva Pataca （ 0 8 至 0 9 年 度 馬 王 ）
雖 然 從 未 在 海 外 賽 事 奪 魁 ， 但 在 港 1 3 捷 包 括 打 吡 、 女 皇 盃 等 一 級 賽 ， 幾 乎 所 有 中 長 途 主 要 賽 事 都 曾 經 染 指 ， 累 積 超 過 8 3 0 0 萬 獎 金 ， 到 今 時 今 日 尚 未 被 打 破 ， 退 役 後 被 安 排 在 馬 主 何 鴻 燊 博 士 的 澳 門 賽 馬 會 騎 術 訓 練 學 校 定 居 。

締 速 王 ： 蓮 華 生 輝 Sacred Kingdom （ 0 9 至 1 0 年 度 馬 王 ）
姚 本 輝 從 練 另 一 佳 作 ， 「 馬 王 輝 」 之 名 也 由 此 而 來 ， 這 馬 不 止 一 次 明 珠 暗 投 ， 在 騎 師 古 怪 跑 法 下 大 熱 倒 灶 ， 最 終 於 新 加 坡 重 振 聲 威 ， 至 今 仍 是 沙 田 1 0 0 0 （ 5 4 秒 7 ） 及 1 2 0 0 米 （ 1 分 0 7 秒 5 ） 紀 錄 時 間 保 持 者 ， 也 是 少 數 於 兩 個 不 同 路 程 留 名 的 超 級 佳 駟 。

四 歲 王 ： 佳 龍 駒 Rapper Dragon （ 1 6 至 1 7 年 度 馬 王 ）
香 港 賽 馬 史 上 第 一 匹 完 勝 四 歲 三 冠 系 列 ， 包 括 香 港 經 典 一 哩 、 經 典 盃 及 打 吡 大 賽 過 三 關 ， 也 是 近 代 唯 一 一 匹 ， 從 未 勝 出 一 級 賽 ， 且 已 故 後 而 成 為 馬 王 ， 並 獲 選 為 最 佳 中 距 離 馬 及 最 受 歡 迎 馬 匹 ， 在 港 兩 季 共 1 3 戰 ， 總 成 績 八 冠 一 亞 。

練 馬 師 羅 富 全
「 我 感 到 好 幸 運 ， 『 及 時 而 出 』 第 一 場 頭 馬 是 由 我 策 騎 取 勝 ， 之 後 再 贏 ， 話 晒 此 駒 是 一 匹 馬 王 ， 我 有 機 會 策 騎 而 贏 馬 是 一 種 光 榮 ， 好 多 謝 練 馬 師 伍 碧 權 給 我 機 會 ， 『 及 時 而 出 』 是 我 最 難 忘 的 好 朋 友 。 」

練 馬 師 大 摩
「 『 爆 冷 』 在 各 方 面 都 令 我 馬 房 感 到 自 豪 。 牠 型 格 出 眾 ， 但 卻 不 容 易 訓 練 ， 而 且 性 格 獨 特 及 脾 氣 剛 猛 ， 所 以 要 由 兩 名 馬 伕 合 力 料 理 。 然 而 ， 我 發 覺 每 一 匹 真 正 馬 王 都 會 有 點 特 別 的 脾 氣 ， 好 有 性 格 。 」

練 馬 師 姚 本 輝
「 『 蓮 華 生 輝 』 一 再 受 到 傷 患 困 擾 ， 籽 骨 一 度 出 現 細 微 裂 紋 ， 甚 至 因 腹 絞 痛 生 命 也 曾 受 到 威 脅 ， 幸 得 馬 會 獸 醫 及 時 替 牠 做 手 術 ， 令 情 況 化 險 為 夷 。 牠 真 的 很 堅 強 ， 康 復 後 還 能 夠 再 度 勝 出 大 賽 ， 這 就 是 馬 王 本 色 。 」

2016/17 馬膽王中之王 smartgame

就爆Post

爆先開

寫果個都on9
馬王輝呢個名
係串姚本輝引入啲馬王返黎
但發揮唔到
經典例子當然係靚蝦王同電子麒麟
蓮華生輝既成功係為姚本輝大平反

咁都唔講奔騰
千二一級賽主席獎，二千四一級賽遮打杯都贏到，仲要係八歲贏多次，又遠征第一隻上名，快地得，大爛地又得
距離適性咁廣泛都好似不值一顧咁

爪皇凌雨呢

King George VI又唔播

唔係澳洲賽事唔播

綸仔

同場加映 綸仔美國贏馬

Enable好尾機

Frankie Dettori has vowed to win a battle with the scales to make the weight on the King George VI and Queen Elizabeth favourite Enable.

Even though he only occasionally rides at 8st 7lb, Dettori said he was making the effort for the dual Oaks winner as he believes she is well up to the task of winning Ascot's midsummer showpiece, which will be her first race against older horses.

Dettori ruled out doing overweight and has put himself on a special diet to ensure he can make the weight in a contest in which every pound of Enable's filly and weight-for-age allowance could be vital.

"It's hard work but I had plenty of notice," he said. "I am doing well and I will do it. I do it when it needs to be done. I have been on water and white fish for the last few days and I am on course to do it.

"I am not doing overweight. I wouldn't take the ride if I was going to do overweight. It's too important. You need every ounce you can get."

意粉賴維銘好專業 一磅都唔超

King George個場播已經中左Q

請問有線既馬評人準唔凖

尤其是方蛇，聽人講佢好尾機

悠 樂 馬 場 ： 馬 圈 現 「 中 產 」 向 下 流

香 港 社 會 有 中 產 下 流 的 現 象 ， 即 使 有 穩 定 的 職 業 ， 安 安 份 份 工 作 ， 收 入 卻 不 易 追 上 樓 價 物 價 ， 生 活 水 平 也 往 往 日 益 下 降 。 在 賽 馬 的 圈 子 中 ， 騎 練 面 對 的 形 勢 也 差 不 多 ， 守 在 中 游 ， 不 知 不 覺 就 會 被 潮 流 捲 下 去 ， 近 兩 季 都 有 成 績 未 達 標 的 練 者 ， 離 開 工 作 行 列 。 剛 過 去 的 一 季 ， 馬 房 數 目 只 有 2 2 個 ， 但 賽 期 增 加 了 五 次 ， 總 場 次 增 加 了 2 3 場 ， 爭 頭 馬 的 機 會 多 了 ， 競 爭 對 手 則 少 了 ， 所 以 馬 會 亦 修 訂 練 馬 師 表 現 準 則 ， 由 至 少 要 贏 1 5 場 提 升 至 要 贏 1 6 場 。

跑 多 了 2 3 場 賽 事 ， 2 2 個 馬 房 如 果 平 均 受 益 ， 應 可 以 多 一 場 頭 馬 落 袋 。 但 當 然 沒 有 這 簡 易 「 平 均 」 出 現 ， 而 是 出 現 更 遠 的 差 距 。 拿 榜 首 五 個 馬 房 ， 跟 榜 底 五 廄 的 頭 馬 總 數 相 比 ， 前 季 首 五 廄 合 共 勝 出 2 7 4 場 ， 下 游 五 廄 則 共 得 6 2 勝 ， 即 是 只 達 首 五 位 之 2 3 % 的 頭 馬 數 字 。 剛 過 去 的 一 季 ， 蔡 約 翰 破 紀 錄 取 得 9 3 場 冠 軍 ， 大 摩 雖 然 未 能 迫 近 ， 但 頭 馬 數 字 也 比 之 前 一 季 多 了 1 5 場 ， 再 加 方 嘉 柏 頭 馬 數 目 回 升 ， 又 有 蘇 偉 賢 晉 身 四 強 之 列 ， 首 五 位 練 者 合 共 勝 出 3 7 7 場 ， 比 前 季 多 出 百 多 場 呢 ！

至 於 排 行 榜 下 游 的 五 廄 ， 其 實 也 贏 多 了 ， 共 獲 7 1 勝 ， 但 計 比 例 的 話 ， 則 只 有 前 五 廄 之 1 8 % 頭 馬 。

中 游 行 列 的 又 怎 麼 樣 ？ 很 簡 單 ， 榜 首 及 榜 尾 的 都 贏 得 更 多 勝 利 ， 即 是 中 游 贏 馬 難 ， 馬 圈 也 出 現 了 中 產 下 流 的 現 象 呢 ！ 不 過 ， 新 季 有 兩 個 新 倉 羅 富 全 及 麥 菲 文 ， 或 會 帶 來 新 氣 象 。

馬 房 秘 聞 ： 麥 菲 文 的 神 乎 其 技

新 練 馬 師 麥 菲 文 已 接 收 了 多 匹 舊 馬 ， 加 上 有 十 多 匹 新 馬 分 批 運 港 ， 有 幾 駒 已 分 倉 ， 有 幾 駒 仍 在 隔 離 營 ， 所 以 在 新 季 開 始 ， 麥 菲 文 已 有 廿 多 駒 在 手 ， 而 稍 後 亦 陸 續 有 新 馬 到 港 。 他 對 於 新 舊 馬 有 兩 手 準 備 ， 接 收 了 的 舊 馬 全 部 要 抽 血 檢 驗 及 照 鼻 ， 又 要 作 全 身 檢 查 ， 因 為 他 對 這 些 馬 匹 的 健 康 情 況 全 不 知 情 ， 所 以 要 檢 查 清 楚 ， 以 便 安 排 操 練 程 序 。 其 中 有 四 匹 舊 馬 要 先 養 回 肥 壯 才 可 操 練 ， 分 別 是 「 領 航 大 師 」 、 「 珍 珠 旺 」 、 「 神 乎 其 技 」 及 「 友 歡 笑 」 ， 他 認 為 這 幾 駒 要 加 飼 料 ， 並 要 在 料 中 加 入 金 山 大 麥 及 蜜 糖 撈 料 ， 以 吸 引 其 食 慾 ， 飼 料 亦 要 增 加 一 磅 半 ， 希 望 牠 們 多 吃 一 點 收 增 肥 之 效 ， 養 壯 後 才 加 強 操 練 程 序 ， 可 收 事 半 功 倍 之 效 。

至 於 已 入 倉 的 新 馬 ， 暫 時 不 用 多 操 ， 只 安 排 牠 們 在 地 堂 行 街 ， 先 觀 察 各 駒 的 情 況 才 作 出 適 當 的 安 排 ， 而 在 稍 後 入 倉 的 新 馬 ， 亦 不 用 太 急 進 ， 待 馬 匹 適 應 了 環 境 之 後 ， 才 作 操 練 。

另 外 ， 羅 富 全 馬 房 亦 有 不 少 舊 馬 加 盟 ， 近 日 亦 忙 於 檢 查 馬 匹 健 康 情 況 ， 其 中 幾 匹 舊 馬 已 開 始 在 地 堂 走 馬 熱 身 ， 分 別 是 「 錶 之 勁 」 、 「 魅 力 知 心 」 、 「 慣 勝 共 贏 」 、 「 紅 褲 精 神 」 及 「 好 腳 頭 」 等 ， 另 一 匹 較 為 質 新 的 「 紅 衣 優 駿 」 亦 加 入 羅 廄 ， 此 駒 在 過 往 一 直 未 有 表 現 ， 皆 因 成 熟 未 足 ， 今 次 轉 換 環 境 之 後 ， 可 能 會 有 不 同 的 表 現 ， 是 值 得 留 意 的 質 新 馬 。

馬場簡漏過澳門好多

觀眾席

聽講有期18馬膽好燈

靚佬全輸人唔輸陣先
不過我諗要全線減分 落班再睇

好撚大

係咪揀四隻都唔中q ？

吳嵩仲未死既咩

吳山高唔做啦

一代澳洲擦鞋王

但佢講走位其實好標準

問下，有無人對京城之寶呢隻大夫歷來最高質既馬有印象

第一先生 如何 ?

賭 馬 講 呢 啲 ： 長 捧 新 騎 師 W 財 路

早 前 香 港 舉 行 英 超 四 角 賽 ， 朋 友 關 照 了 兩 張 波 飛 ， 其 實 他 並 不 是 四 隊 參 賽 隊 伍 的 死 忠 ， 但 李 斯 特 城 的 確 幫 他 贏 了 一 大 筆 ， 因 為 他 前 季 在 馬 會 下 注 了 李 城 攞 英 超 冠 軍 ， 當 時 賠 率 未 算 最 高 ， 但 仍 有 1 5 0 倍 ！

還 記 得 當 時 有 識 波 的 朋 友 笑 他 猶 如 掟 錢 落 海 ， 但 這 位 李 城 幸 運 兒 說 以 一 隊 波 帶 緊 頭 仲 有 成 1 5 0 倍 ， 輸 了 也 抵 博 ！ 反 正 如 李 城 去 到 球 季 尾 段 仍 然 領 先 ， 這 個 1 5 0 倍 的 奪 標 賠 率 ， 將 會 為 他 帶 來 大 量 籌 碼 ， 用 來 下 注 李 斯 特 城 的 主 要 對 手 贏 波 作 對 沖 。 朋 友 這 個 投 注 決 定 純 粹 從 賠 率 出 發 ， 因 為 他 連 李 斯 特 城 有 咩 主 力 孭 飛 都 唔 知 ， 但 贏 回 來 的 錢 ， 到 現 在 還 未 使 完 。

正 如 日 前 講 過 ， 賭 馬 的 人 不 少 覺 得 中 得 多 就 勁 ， 因 為 代 表 自 己 識 馬 ， 可 惜 市 場 識 馬 的 不 只 你 一 個 ， 你 買 我 又 買 點 會 好 分 ？ 賭 馬 終 極 目 標 是 要 贏 錢 ， 其 中 一 個 方 法 是 靠 好 賠 率 ， 點 樣 會 有 ？ 就 是 當 市 場 一 致 睇 淡 又 或 對 該 投 注 目 標 認 識 不 多 唔 敢 落 注 。

每 季 總 有 一 些 客 串 騎 師 短 暫 訪 港 ， 除 了 名 氣 大 的 莫 雅 、 蘇 兆 輝 以 及 韋 紀 力 一 類 ， 亦 不 乏 像 上 季 巴 度 、 麥 偉 利 以 及 沈 拿 這 類 陌 生 面 口 ， 前 季 則 有 湛 明 諾 及 姚 力 高 ， 亦 因 大 家 不 知 道 他 們 是 何 方 神 聖 ， 座 騎 多 數 好 分 ， 而 長 追 上 述 提 過 幾 位 「 陌 生 人 」 W ， 最 終 都 有 錢 贏 。 大 家 多 看 一 些 統 計 ， 或 可 發 掘 類 似 的 「 財 路 」 。 要 在 馬 場 贏 錢 ， 也 不 一 定 要 識 馬 到 如 數 家 珍 。

睇片！10元過關收30萬！震撼馬場締造神話破盡香港紀錄！神級騎師莫雷拉贏在終點線！“一個人的馬場” 一個賽事日贏出8場Win！

巴基之星扭計全紀錄﹗

睇左一次
奔馳寶馬係騎得好

無緣聽佢live
我第一個有印象既係熊良錫

就快爆post喇

陌生面孔黎講貝諾華同埋同期湛明諾都幾騎得

這就是第一先生

1983年沙田錦標 (同德負150磅造1:33.3贏馬)

一哩王又有排講

巴度

七彩 SEVEN LUCK (V044) 葉楚航 羅富全
魅力知寶 NOBLE DE LOVE (V324) 文家良 羅富全
兄弟勁 COOL BROTHERS (V403) 鄭俊偉 羅富全

終於收返啲好少少既野
我覺得三隻都有得嬴
由其魅力知寶

羅富全：[url]
[/url]

麥菲文：

馬會終於整左靚佬全同麥菲文既馬匹網

七彩甩難啦

想巴度再黎
英明神狗 變奏 我炒贏鼻位第二
軍勇戰神
今季中得最多係巴度d冷q

七彩仲要有牙肥減埋分 搵返個應該識練馬既靚佬全
準備左彈藥小試牛刀

馬主都頂唔順要拉倉

52分馬減到28分
牙肥應該減到21分先去馬

[九月三日開鑼日]賽馬休季討論區 II

冼拿同巴度都gd

巴度變奏王

今季賀腎好幾匹馬都連場跑得好 下季要審視清楚先參與
順勢寶 福愛寶 開心健康 大情人 宅大大

反而Listening應該仲有得上 唔知會唔會返沙田
只要我頓騎 就好了

歐洲佬功架唔會差得去邊

羅富全搶分咪可以用佢

我炒
留意住佢主操果批馬 上年開季幾win就係果批

同左個fd 講叫佢建議馬主跑百萬挑戰盃
同系仲有一隻喺賀腎度

我肥係咪爆倉 焗送走定馬主拉走

迷肥大將軍 - 當家精選

呢個分跑百萬挑戰 會唔會贏贏下上到去無賽程跑

最好真係拎縱橫大地同永旺年年
兩隻都夾慣夾熟 又嬴過馬

我炒真係要落力啲搶返啲坐騎

最後一場特首杯
強制退役

我鐘意金德寶
同班公公黎比佢跑姿靚得多

七彩又廢達又牙拉吸飛呃錢
希望全哥可以撥亂反正

旺蝦王68分起步

完勝靚蝦王可不是蓋的

起碼4W

快閃的 銀行馬 上季最尾個場 三疊第二 最快末段

呢個馬房咪又係畜生
全季幾多隻可以連場跑得好 扶搖直上

馬房西就梗
隻馬都是典型45班升降機

sor記錯快趣的
快閃的上場個第二賺左少少步速
但勝在未見盡
最好就換人啦

都係同一個馬房
嬴完一場 跑多場好睇少少
之後可以輸撚到影都無

其實怪獸家長我覺得未盡,係馬房問題

輕磅都跑得麻麻
期望太大了
年中又唔少緊衝唔破二班

香港冇馬跑但外國有!
競馬知舍將會直播光榮古活賽期
LIVE已經上線了!!!